接種疫苗後送往醫院個案 (持續更新)

1. 一名 39 歲男子到中央圖書館接種疫苗後，眩暈及顫抖，於上午11 時 58 分被送往律敦治醫院留醫觀察，情況穩定。

2. 一名 69 歲女子到中央圖書館接種疫苗後，血壓較高及身體無力，於下午 3 時 54 分被送往律敦治醫院，情況穩定，無須留醫。

3. 一名 48 歲男子到中央圖書館接種疫苗後，血壓高及心悸，於下午 6 時 48 分被送往律敦治醫院，情況穩定，無須留醫。

4. 一名 45 歲男子到中央圖書館接種疫苗後，眩暈，於下午 7 時 43 分被送往律敦治醫院，無須留醫

5 . 一名84歲男子到九龍灣體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感
到頭痛及發現血壓高。經醫務站初部處理後，於下午 1 時 45 分被
送往聯合醫院。經治療及觀察後，情況穩定，無須留院。

6. 一名63歲女子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到 眩暈、頭痛、噁心及胸痛。她於下午 4 時 38 分被送往律敦治醫
院。經治療及觀察後，情況穩定，無須留院。

7.一名61歲女子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到 心悸、眩暈及血壓上升。她於下午 7時 17 分被送往律敦治醫院。 經治療及觀察後，情況穩定，無須留院。

有無日期

留名

3月1号開始

號啊

ok 3月1號開始

約256 000名人士預約接種科興疫苗，累計約51 800名（20%）人士接種了第一劑科興疫苗。

Push

藍屍只會睇到「無須醫院」
即係無事啦！
相信黨 無事！

全部都個血壓都變高⋯⋯⋯

全部緊張到怕死

又要打，又要驚，弱者

5萬人死一個 唔怕

暫時咋

推

【Now新聞台】再多一人接種新冠疫苗後不適，送院治療後毋須留醫。 一名47歲有高血壓病歷男子，周三在中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現左上肢麻痺，送往律敦治醫院，治療後情況穩定，毋須留醫。

1. 一名 39 歲男子到中央圖書館接種疫苗後，眩暈及顫抖，於上午11 時 58 分被送往律敦治醫院留醫觀察，情況穩定。

2. 一名 69 歲女子到中央圖書館接種疫苗後，血壓較高及身體無力，於下午 3 時 54 分被送往律敦治醫院，情況穩定，無須留醫。

3. 一名 48 歲男子到中央圖書館接種疫苗後，血壓高及心悸，於下午 6 時 48 分被送往律敦治醫院，情況穩定，無須留醫。

4. 一名 45 歲男子到中央圖書館接種疫苗後，眩暈，於下午 7 時 43 分被送往律敦治醫院，無須留醫

5 . 一名84歲男子到九龍灣體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感
到頭痛及發現血壓高。經醫務站初部處理後，於下午 1 時 45 分被
送往聯合醫院。經治療及觀察後，情況穩定，無須留院。

6. 一名63歲女子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到 眩暈、頭痛、噁心及胸痛。她於下午 4 時 38 分被送往律敦治醫
院。經治療及觀察後，情況穩定，無須留院。

7.一名61歲女子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到 心悸、眩暈及血壓上升。她於下午 7時 17 分被送往律敦治醫院。 經治療及觀察後，情況穩定，無須留院。

8.一名 47 歲有血壓高病歷的男子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫
苗後，出現左上肢麻痺。他於上午 11 時 35 分被送往律敦治醫院。經治
療及觀察後，情況穏定，無須留醫

push 推多d 人知

一定係中央圖書館問題

咁多人都係果度出事

d 姑娘

最好整埋excel方便對數

自2.22以來
累計約 62 000 (23.6%) 名人士接種了第一劑科興疫苗。
累計約 262 700 名人士預約接種科興疫苗。

本港懷疑再有接種疫苗後死亡個案，消息指，一名55歲女人，在3月2日接種新冠疫苗，數日後出現中風，入住廣華醫院接受治療，延至昨晚凌晨死亡。據了解，院方正審視其病歷，會按照機制呈報衞生署。

接種疫苗死亡率 : 0.00076％

消失的數據

push

再有2人接種科興疫苗後送院，情況穩定。1名62歲女子星期五到官涌體育館社區疫苗接種中心打針後，感到眩暈，送往伊利沙伯醫院留院觀察。另外，1名30歲男子星期五到中央圖書館社區疫苗接種中心打針後，出現左臂麻痺，送往律敦治醫院治療及觀察，無須留院。

自上月22日以來，累計約83,400人接種第一劑科興疫苗。另外，今日有約300名市民接種第一劑復必泰疫苗。

再有兩名市民在官涌體育館接種科興疫苗後不適送院，據了解，二人現時情況穩定。

1. 一名 39 歲男子到中央圖書館接種疫苗後，眩暈及顫抖，於上午11 時 58 分被送往律敦治醫院留醫觀察，情況穩定。

2. 一名 69 歲女子到中央圖書館接種疫苗後，血壓較高及身體無力，於下午 3 時 54 分被送往律敦治醫院，情況穩定，無須留醫。

3. 一名 48 歲男子到中央圖書館接種疫苗後，血壓高及心悸，於下午 6 時 48 分被送往律敦治醫院，情況穩定，無須留醫。

4. 一名 45 歲男子到中央圖書館接種疫苗後，眩暈，於下午 7 時 43 分被送往律敦治醫院，無須留醫

5 . 一名84歲男子到九龍灣體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感
到頭痛及發現血壓高。經醫務站初部處理後，於下午 1 時 45 分被
送往聯合醫院。經治療及觀察後，情況穩定，無須留院。

6. 一名63歲女子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到 眩暈、頭痛、噁心及胸痛。她於下午 4 時 38 分被送往律敦治醫
院。經治療及觀察後，情況穩定，無須留院。

7.一名61歲女子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到 心悸、眩暈及血壓上升。她於下午 7時 17 分被送往律敦治醫院。 經治療及觀察後，情況穩定，無須留院。

8.一名 47 歲有血壓高病歷的男子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫
苗後，出現左上肢麻痺。他於上午 11 時 35 分被送往律敦治醫院。經治
療及觀察後，情況穏定，無須留醫

9. 一名 83 歲男子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種
疫苗後，感到暈眩及胸部不適。他於上午 9 時 39 分被送往律敦治醫院。
經治療及觀察後，情況穏定，無須留醫。

10. 一名 62 歲女子到官涌體育館社區疫苗接種中心接種疫苗
後，感到眩暈。她於下午 1 時 07 分被送往伊利沙伯醫院留院觀察，情
況穩定。

11. 一名 30 歲男子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗
後，出現左臂麻痺。他於下午 5 時 49 分被送往律敦治醫院。經治療及
觀察後，情況穩定，無須留院。

衞生署接獲兩宗懷疑與接種新冠疫苗後出現嚴重的異常事件報告
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
根據醫管局提供的資料，首宗個案涉及一名80歲男子，本身患有糖尿病、頸動脈粥樣硬化、高血壓及曾中風，他在三月六日感到胸痛，於明愛醫院急症室求醫。病人對治療反應欠佳，同晚轉送深切治療部接受進一步治療，初步診斷為急性冠狀動脈綜合症，現時情況危殆。根據資料，他曾於三月一日在元朗天暉路體育館社區疫苗接種中心接種新冠疫苗。

另一宗個案涉及一名72歲女子，本身患有糖尿病、高血脂、高血壓及甲狀腺功能不足。她曾於三月六日在將軍澳體育館社區疫苗接種中心接種新冠疫苗，其後感到身體虛弱，並停用了兩劑量的胰島素。她今早被家人發現情況轉差，被送往威爾斯親王醫院留醫，其後發現有嚴重糖尿病酮症酸中毒，並轉送深切治療部接受進一步治療。

衞生署接獲呈報後已即時聯絡醫管局，正就該兩宗事件獲取更多資料，以進行調查及評估。衞生署會盡快將個案交由新冠疫苗臨床事件評估專家委員會進行因果關係評估，並會適時發布評估結果。

再有兩人接種新冠疫苗後不適送院 需轉入深切治療部

RTHK

無論任何情況，責任均不在我方

任何旨在危害官方防疫措施推展的謀劃及舉動都不可能得逞，最終只會搬石頭砸自己的腳

你的罪責已逃不了

80歲O個個隔撚左6日先有事 1定又唔關疫苗事

大量黃絲打科興後扮唔舒服，旨在污衊国產疫苗名聲

黃絲點會打支那野
用下個腦喇

入左院的都係義士，幫其他黃絲頂晒D科興

政府 : 呼籲高危仕盡快接種

唔係死左兩個？

暫時 : 兩死兩危殆

【最新】兩名長者接種科興疫苗後出現嚴重異常情況，於深切治療部留醫，一人初步診斷為急性冠狀動脈綜合症，情況危殆，另一人嚴重糖尿病酮症酸中毒

確定科興了?

糖尿病好似打完好多手尾

政府 : 呼籲高危人仕盡快接種

真真正正既為國捐軀

一定係收左外國錢扮死狗

叛国者

暫時比數 科興 2 (2) : 0 BNT

藍絲廢老原來咁偉大，默默硬著頭皮頂硬上

我剩係知藍屍好團結架

1. 一名 39 歲男子到中央圖書館接種疫苗後，眩暈及顫抖，於上午11 時 58 分被送往律敦治醫院留醫觀察，情況穩定。

2. 一名 69 歲女子到中央圖書館接種疫苗後，血壓較高及身體無力，於下午 3 時 54 分被送往律敦治醫院，情況穩定，無須留醫。

3. 一名 48 歲男子到中央圖書館接種疫苗後，血壓高及心悸，於下午 6 時 48 分被送往律敦治醫院，情況穩定，無須留醫。

4. 一名 45 歲男子到中央圖書館接種疫苗後，眩暈，於下午 7 時 43 分被送往律敦治醫院，無須留醫

5 . 一名84歲男子到九龍灣體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感
到頭痛及發現血壓高。經醫務站初部處理後，於下午 1 時 45 分被
送往聯合醫院。經治療及觀察後，情況穩定，無須留院。

6. 一名63歲女子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到 眩暈、頭痛、噁心及胸痛。她於下午 4 時 38 分被送往律敦治醫
院。經治療及觀察後，情況穩定，無須留院。

7.一名61歲女子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到 心悸、眩暈及血壓上升。她於下午 7時 17 分被送往律敦治醫院。 經治療及觀察後，情況穩定，無須留院。

8.一名 47 歲有血壓高病歷的男子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫
苗後，出現左上肢麻痺。他於上午 11 時 35 分被送往律敦治醫院。經治
療及觀察後，情況穏定，無須留醫

9. 一名 83 歲男子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種
疫苗後，感到暈眩及胸部不適。他於上午 9 時 39 分被送往律敦治醫院。
經治療及觀察後，情況穏定，無須留醫。

10. 一名 62 歲女子到官涌體育館社區疫苗接種中心接種疫苗
後，感到眩暈。她於下午 1 時 07 分被送往伊利沙伯醫院留院觀察，情
況穩定。

11. 一名 30 歲男子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗
後，出現左臂麻痺。他於下午 5 時 49 分被送往律敦治醫院。經治療及
觀察後，情況穩定，無須留院。

12. 一名45歲女士，她早上到接種中心打針，她對蝦有敏感、無長期病患，在中心休息30分鐘並離開，但離開一小時後折返中心，當時其頸部出紅疹、風癩，情況明顯，獲安排送院情況穩定，即日已離開醫院。

13. 一名66歲女子，她中午到接種中心打針，接種後數分鐘，感到胸口不適、作嘔作悶，獲送院治理

14. 一名80歲男子，本身患有糖尿病、頸動脈粥樣硬化、高血壓及曾中風，他在三月六日感到胸痛，於明愛醫院急症室求醫。病人對治療反應欠佳，同晚轉送深切治療部接受進一步治療，初步診斷為急性冠狀動脈綜合症，現時情況危殆

15. 一名72歲女子，本身患有糖尿病、高血脂、高血壓及甲狀腺功能不足。她曾於三月六日在將軍澳體育館社區疫苗接種中心接種新冠疫苗，其後感到身體虛弱，並停用了兩劑量的胰島素。她今早被家人發現情況轉差，被送往威爾斯親王醫院留醫，其後發現有嚴重糖尿病酮症酸中毒，並轉送深切治療部接受進一步治療。

唔包括死亡個案？

1. 一名 39 歲男子到中央圖書館接種疫苗後，眩暈及顫抖，於上午11 時 58 分被送往律敦治醫院留醫觀察，情況穩定。

2. 一名 69 歲女子到中央圖書館接種疫苗後，血壓較高及身體無力，於下午 3 時 54 分被送往律敦治醫院，情況穩定，無須留醫。

3. 一名 48 歲男子到中央圖書館接種疫苗後，血壓高及心悸，於下午 6 時 48 分被送往律敦治醫院，情況穩定，無須留醫。

4. 一名 45 歲男子到中央圖書館接種疫苗後，眩暈，於下午 7 時 43 分被送往律敦治醫院，無須留醫

5 . 一名84歲男子到九龍灣體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感
到頭痛及發現血壓高。經醫務站初部處理後，於下午 1 時 45 分被
送往聯合醫院。經治療及觀察後，情況穩定，無須留院。

6. 一名63歲女子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到 眩暈、頭痛、噁心及胸痛。她於下午 4 時 38 分被送往律敦治醫
院。經治療及觀察後，情況穩定，無須留院。

7.一名61歲女子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到 心悸、眩暈及血壓上升。她於下午 7時 17 分被送往律敦治醫院。 經治療及觀察後，情況穩定，無須留院。

8.一名 47 歲有血壓高病歷的男子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫
苗後，出現左上肢麻痺。他於上午 11 時 35 分被送往律敦治醫院。經治
療及觀察後，情況穏定，無須留醫

9. 一名 83 歲男子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種
疫苗後，感到暈眩及胸部不適。他於上午 9 時 39 分被送往律敦治醫院。
經治療及觀察後，情況穏定，無須留醫。

10. 一名 62 歲女子到官涌體育館社區疫苗接種中心接種疫苗
後，感到眩暈。她於下午 1 時 07 分被送往伊利沙伯醫院留院觀察，情
況穩定。

11. 一名 30 歲男子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗
後，出現左臂麻痺。他於下午 5 時 49 分被送往律敦治醫院。經治療及
觀察後，情況穩定，無須留院。

12. 一名45歲女士，她早上到接種中心打針，她對蝦有敏感、無長期病患，在中心休息30分鐘並離開，但離開一小時後折返中心，當時其頸部出紅疹、風癩，情況明顯，獲安排送院情況穩定，即日已離開醫院無須留院 。

13. 一名66歲女子，她中午到接種中心打針，接種後數分鐘，感到胸口不適、作嘔作悶，獲送院治理 留醫觀察

14. 一名80歲男子，本身患有糖尿病、頸動脈粥樣硬化、高血壓及曾中風，他在三月六日感到胸痛，於明愛醫院急症室求醫。病人對治療反應欠佳，同晚轉送深切治療部接受進一步治療，初步診斷為急性冠狀動脈綜合症，現時情況危殆

15. 一名72歲女子，本身患有糖尿病、高血脂、高血壓及甲狀腺功能不足。她曾於三月六日在將軍澳體育館社區疫苗接種中心接種新冠疫苗，其後感到身體虛弱，並停用了兩劑量的胰島素。她今早被家人發現情況轉差，被送往威爾斯親王醫院留醫，其後發現有嚴重糖尿病酮症酸中毒，並轉送深切治療部接受進一步治療。

死亡個案
1. 衞生署三月二日晚上接獲醫院管理局呈報一宗懷疑與接種新冠疫苗後出現嚴重的異常事件報告。該宗個案涉及一名63歲男子，於二月二十六日在佐敦官涌體育館社區疫苗接種中心接種新冠疫苗。他及後在二月二十八日出現急性呼吸困難，自行前往伊利沙伯醫院接受治理，同日證實死亡。

2. 衞生署三月六日接獲醫院管理局（醫管局）呈報一宗懷疑與接種新冠疫苗後出現嚴重的異常事件報告。根據醫管局提供的資料，該宗個案涉及一名55歲女子，本身有長期病患。她在三月五日出現急性中風，送往明愛醫院接受治理，其後轉送廣華醫院接受進一步治理，隨後出現心臟停頓，經搶救後於今日清晨證實死亡。

大家要感謝黨

第二針之後應該仲西利!

但已經超過9萬人食左第一劑.....唔知佢地會唔會食埋第二劑佢.....

再有3人接種疫苗後不適送院 毋須留醫

政府再公布3宗由社區疫苗接種中心送院的個案。3名分別46歲、53歲及87歲的女子，昨日到不同的接種中心接種新冠疫苗後，分別感到暈眩、血壓高、出現皮疹及發抖，被送院治療，毋須留院。另外，再有約8100名市民接種第一劑科興疫苗，當中約7100人在8間社區疫苗接種中心接種，其餘約1000人在參與計劃的私家醫生診所接種。目前累計約有93000人接種了第一劑疫苗，其中約91800人接種科興疫苗，其餘約1200人接種復必泰疫苗。

2021-03-07 23:42:43

91800 (2):(0) 1200

1. 一名 39 歲男子到中央圖書館接種疫苗後，眩暈及顫抖，於上午11 時 58 分被送往律敦治醫院留醫觀察，情況穩定。

2. 一名 69 歲女子到中央圖書館接種疫苗後，血壓較高及身體無力，於下午 3 時 54 分被送往律敦治醫院，情況穩定，無須留醫。

3. 一名 48 歲男子到中央圖書館接種疫苗後，血壓高及心悸，於下午 6 時 48 分被送往律敦治醫院，情況穩定，無須留醫。

4. 一名 45 歲男子到中央圖書館接種疫苗後，眩暈，於下午 7 時 43 分被送往律敦治醫院，無須留醫

5 . 一名84歲男子到九龍灣體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感
到頭痛及發現血壓高。經醫務站初部處理後，於下午 1 時 45 分被
送往聯合醫院。經治療及觀察後，情況穩定，無須留院。

6. 一名63歲女子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到 眩暈、頭痛、噁心及胸痛。她於下午 4 時 38 分被送往律敦治醫
院。經治療及觀察後，情況穩定，無須留院。

7.一名61歲女子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到 心悸、眩暈及血壓上升。她於下午 7時 17 分被送往律敦治醫院。 經治療及觀察後，情況穩定，無須留院。

8.一名 47 歲有血壓高病歷的男子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫
苗後，出現左上肢麻痺。他於上午 11 時 35 分被送往律敦治醫院。經治
療及觀察後，情況穏定，無須留醫

9. 一名 83 歲男子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及胸部不適。他於上午 9 時 39 分被送往律敦治醫院。
經治療及觀察後，情況穏定，無須留醫。

10. 一名 62 歲女子到官涌體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到眩暈。她於下午 1 時 07 分被送往伊利沙伯醫院留院觀察，情
況穩定。

11. 一名 30 歲男子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現左臂麻痺。他於下午 5 時 49 分被送往律敦治醫院。經治療及
觀察後，情況穩定，無須留院。

12. 一名45歲女士，她早上到接種中心打針，她對蝦有敏感、無長期病患，在中心休息30分鐘並離開，但離開一小時後折返中心，當時其頸部出紅疹、風癩，情況明顯，獲安排送院情況穩定，即日已離開醫院無須留院 。

13. 一名66歲女子，她中午到接種中心打針，接種後數分鐘，感到胸口不適、作嘔作悶，獲送院治理 留醫觀察

14. 一名80歲男子，本身患有糖尿病、頸動脈粥樣硬化、高血壓及曾中風，他在三月六日感到胸痛，於明愛醫院急症室求醫。病人對治療反應欠佳，同晚轉送深切治療部接受進一步治療，初步診斷為急性冠狀動脈綜合症，現時情況危殆

15. 一名72歲女子，本身患有糖尿病、高血脂、高血壓及甲狀腺功能不足。她曾於三月六日在將軍澳體育館社區疫苗接種中心接種新冠疫苗，其後感到身體虛弱，並停用了兩劑量的胰島素。她今早被家人發現情況轉差，被送往威爾斯親王醫院留醫，其後發現有嚴重糖尿病酮症酸中毒，並轉送深切治療部接受進一步治療。

16. 一名 53 歲女子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及出現血壓高。她於下午 7 時 13 分被送往律敦治醫院，
情況穩定。經治療後，無須留院。

17. 一名 46 歲女子到將軍澳體育館社區疫苗接種中心接種疫
苗後，感到暈眩及出現皮疹。她於下午 7 時 20 分被送往將軍澳醫院，
情況穩定。經治療後，無須留院。

18 一名 87 歲女子到林士德體育館社區疫苗接種中心接種疫
苗後，感到暈眩及發抖。她於下午 11 時 22 分被送往瑪嘉烈醫院，情況穩定。經治療後，無須留院

死亡個案
1. 衞生署三月二日晚上接獲醫院管理局呈報一宗懷疑與接種新冠疫苗後出現嚴重的異常事件報告。該宗個案涉及一名63歲男子，於二月二十六日在佐敦官涌體育館社區疫苗接種中心接種新冠疫苗。他及後在二月二十八日出現急性呼吸困難，自行前往伊利沙伯醫院接受治理，同日證實死亡。

2. 衞生署三月六日接獲醫院管理局（醫管局）呈報一宗懷疑與接種新冠疫苗後出現嚴重的異常事件報告。根據醫管局提供的資料，該宗個案涉及一名55歲女子，本身有長期病患。她在三月五日出現急性中風，送往明愛醫院接受治理，其後轉送廣華醫院接受進一步治理，隨後出現心臟停頓，經搶救後於今日清晨證實死亡。

PUSH

露底了 5毛

根本hk有幾多老人本身冇病冇痛冇食開藥，擺明叫佢地做白老鼠拎數據

CAP底先 , 廢事佢突然DELETE

多撚到

p

P

唔通要打針前一，二星期買定人壽保？！

隔咁短時間會保?

好似又死咗人？

【14:26】據了解，一名年約六、七十歲的男子在私家診所接種科興疫苗後，今天凌晨時分到聯合醫院急症室求診。據悉他當時病情危急，但未及收入病房，已在急症室離

一定唔關事, 無食早餐搞成咁, 或者係緊張

今次係晚餐

尋晚食中餐定西餐?可能都有影響

本港出現第三宗接種科興疫苗後死亡個案。據悉，一名年約71歲的男子，3月3日在私家診所接種科興疫苗後，相隔約4日，因身體嚴重不適，由救護車送往聯合醫院急症室搶救，其後不治。據悉病人過往健康狀況良好。

據悉，該名老翁昨晚睡後，太太入房發現他無知覺，召白車。救護員到家發現他已無脈搏，要做心外壓，送他往聯合急症室，搶救約1小時不治。他入院時沒過敏症狀。

打完科興疫苗，又一個蓋國旗

等新聞稿

有無人知危殆嗰兩件咩環境

奠

個表就快變金剛棒

幫推，唔好淨係聚焦死亡個案

to the moon

想自殺搵科興

保呀，唔係自殺同不保事項都保
睇保險公司覺得打科興算唔算自殺啦

想入院搵科興

突破盲腸

1. 一名 39 歲男子到中央圖書館接種疫苗後，眩暈及顫抖，於上午11 時 58 分被送往律敦治醫院留醫觀察，情況穩定。

2. 一名 69 歲女子到中央圖書館接種疫苗後，血壓較高及身體無力，於下午 3 時 54 分被送往律敦治醫院，情況穩定，無須留醫。

3. 一名 48 歲男子到中央圖書館接種疫苗後，血壓高及心悸，於下午 6 時 48 分被送往律敦治醫院，情況穩定，無須留醫。

4. 一名 45 歲男子到中央圖書館接種疫苗後，眩暈，於下午 7 時 43 分被送往律敦治醫院，無須留醫

5 . 一名84歲男子到九龍灣體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感
到頭痛及發現血壓高。經醫務站初部處理後，於下午 1 時 45 分被
送往聯合醫院。經治療及觀察後，情況穩定，無須留院。

6. 一名63歲女子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到 眩暈、頭痛、噁心及胸痛。她於下午 4 時 38 分被送往律敦治醫
院。經治療及觀察後，情況穩定，無須留院。

7.一名61歲女子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到 心悸、眩暈及血壓上升。她於下午 7時 17 分被送往律敦治醫院。 經治療及觀察後，情況穩定，無須留院。

8.一名 47 歲有血壓高病歷的男子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫
苗後，出現左上肢麻痺。他於上午 11 時 35 分被送往律敦治醫院。經治
療及觀察後，情況穏定，無須留醫

9. 一名 83 歲男子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及胸部不適。他於上午 9 時 39 分被送往律敦治醫院。
經治療及觀察後，情況穏定，無須留醫。

10. 一名 62 歲女子到官涌體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到眩暈。她於下午 1 時 07 分被送往伊利沙伯醫院留院觀察，情
況穩定。

11. 一名 30 歲男子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現左臂麻痺。他於下午 5 時 49 分被送往律敦治醫院。經治療及
觀察後，情況穩定，無須留院。

12. 一名45歲女士，她早上到接種中心打針，她對蝦有敏感、無長期病患，在中心休息30分鐘並離開，但離開一小時後折返中心，當時其頸部出紅疹、風癩，情況明顯，獲安排送院情況穩定，即日已離開醫院無須留院 。

13. 一名66歲女子，她中午到接種中心打針，接種後數分鐘，感到胸口不適、作嘔作悶，獲送院治理 留醫觀察

14. 一名80歲男子，本身患有糖尿病、頸動脈粥樣硬化、高血壓及曾中風，他在三月六日感到胸痛，於明愛醫院急症室求醫。病人對治療反應欠佳，同晚轉送深切治療部接受進一步治療，初步診斷為急性冠狀動脈綜合症，現時情況危殆

15. 一名72歲女子，本身患有糖尿病、高血脂、高血壓及甲狀腺功能不足。她曾於三月六日在將軍澳體育館社區疫苗接種中心接種新冠疫苗，其後感到身體虛弱，並停用了兩劑量的胰島素。她今早被家人發現情況轉差，被送往威爾斯親王醫院留醫，其後發現有嚴重糖尿病酮症酸中毒，並轉送深切治療部接受進一步治療。

16. 一名 53 歲女子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及出現血壓高。她於下午 7 時 13 分被送往律敦治醫院，
情況穩定。經治療後，無須留院。

17. 一名 46 歲女子到將軍澳體育館社區疫苗接種中心接種疫
苗後，感到暈眩及出現皮疹。她於下午 7 時 20 分被送往將軍澳醫院，
情況穩定。經治療後，無須留院。

18 一名 87 歲女子到林士德體育館社區疫苗接種中心接種疫
苗後，感到暈眩及發抖。她於下午 11 時 22 分被送往瑪嘉烈醫院，情況穩定。經治療後，無須留院

死亡個案
1. 衞生署三月二日晚上接獲醫院管理局呈報一宗懷疑與接種新冠疫苗後出現嚴重的異常事件報告。該宗個案涉及一名63歲男子，於二月二十六日在佐敦官涌體育館社區疫苗接種中心接種新冠疫苗。他及後在二月二十八日出現急性呼吸困難，自行前往伊利沙伯醫院接受治理，同日證實死亡。

2. 衞生署三月六日接獲醫院管理局（醫管局）呈報一宗懷疑與接種新冠疫苗後出現嚴重的異常事件報告。根據醫管局提供的資料，該宗個案涉及一名55歲女子，本身有長期病患。她在三月五日出現急性中風，送往明愛醫院接受治理，其後轉送廣華醫院接受進一步治理，隨後出現心臟停頓，經搶救後於今日清晨證實死亡。

3. 第三宗個案涉及一名72歲女子，本身患有糖尿病、高血脂、高血壓及甲狀腺功能不足。她曾於三月六日接種一劑科興新冠疫苗，其後感到身體虛弱，並停用了兩劑量的胰島素。她於昨日（三月七日）早上被家人發現情況轉差，被送往威爾斯親王醫院留醫，懷疑有嚴重糖尿病酮症酸中毒，並轉送深切治療部接受進一步治療。初步的診斷是糖尿病併發高血糖高滲壓狀態。專家委員會認為，病者的情況是源於她自身的病情以及其停用胰島素有關。

三日後先香，無錢派wot

pish !!!表忠是時侯!!!

#107 第三宗死亡係咪copy 錯左
你寫個單未死
第三單死係71歲男 上星期診所打

1. 一名 39 歲男子到中央圖書館接種疫苗後，眩暈及顫抖，於上午11 時 58 分被送往律敦治醫院留醫觀察，情況穩定。

2. 一名 69 歲女子到中央圖書館接種疫苗後，血壓較高及身體無力，於下午 3 時 54 分被送往律敦治醫院，情況穩定，無須留醫。

3. 一名 48 歲男子到中央圖書館接種疫苗後，血壓高及心悸，於下午 6 時 48 分被送往律敦治醫院，情況穩定，無須留醫。

4. 一名 45 歲男子到中央圖書館接種疫苗後，眩暈，於下午 7 時 43 分被送往律敦治醫院，無須留醫。

5 . 一名84歲男子到九龍灣體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到頭痛及發現血壓高。經醫務站初部處理後，於下午 1 時 45 分被送往聯合醫院。經治療及觀察後，情況穩定，無須留院。

6. 一名63歲女子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到眩暈、頭痛、噁心及胸痛。她於下午 4 時 38 分被送往律敦治醫院。經治療及觀察後，情況穩定，無須留院。

7.一名61歲女子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到心悸、眩暈及血壓上升。她於下午 7時 17 分被送往律敦治醫院。 經治療及觀察後，情況穩定，無須留院。

8.一名 47 歲有血壓高病歷的男子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫
苗後，出現左上肢麻痺。他於上午 11 時 35 分被送往律敦治醫院。經治
療及觀察後，情況穏定，無須留醫

9. 一名 83 歲男子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及胸部不適。他於上午 9 時 39 分被送往律敦治醫院。經治療及觀察後，情況穏定，無須留醫。

10. 一名 62 歲女子到官涌體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到眩暈。她於下午 1 時 07 分被送往伊利沙伯醫院留院觀察，情況穩定。

11. 一名 30 歲男子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現左臂麻痺。他於下午 5 時 49 分被送往律敦治醫院。經治療及觀察後，情況穩定，無須留院。

12. 一名45歲女士，她早上到接種中心打針，她對蝦有敏感、無長期病患，在中心休息30分鐘並離開，但離開一小時後折返中心，當時其頸部出紅疹、風癩，情況明顯，獲安排送院情況穩定，即日已離開醫院無須留院 。

13. 一名66歲女子，她中午到接種中心打針，接種後數分鐘，感到胸口不適、作嘔作悶，獲送院治理 留醫觀察

14. 一名80歲男子，本身患有糖尿病、頸動脈粥樣硬化、高血壓及曾中風，他在三月六日感到胸痛，於明愛醫院急症室求醫。病人對治療反應欠佳，同晚轉送深切治療部接受進一步治療，初步診斷為急性冠狀動脈綜合症，現時情況危殆

15. 一名72歲女子，本身患有糖尿病、高血脂、高血壓及甲狀腺功能不足。她曾於三月六日接種一劑科興新冠疫苗，其後感到身體虛弱，並停用了兩劑量的胰島素。她於昨日（三月七日）早上被家人發現情況轉差，被送往威爾斯親王醫院留醫，懷疑有嚴重糖尿病酮症酸中毒，並轉送深切治療部接受進一步治療。初步的診斷是糖尿病併發高血糖高滲壓狀態。專家委員會認為，病者的情況是源於她自身的病情以及其停用胰島素有關。

16. 一名 53 歲女子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及出現血壓高。她於下午 7 時 13 分被送往律敦治醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

17. 一名 46 歲女子到將軍澳體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及出現皮疹。她於下午 7 時 20 分被送往將軍澳醫院，
情況穩定。經治療後，無須留院。

18. 一名 87 歲女子到林士德體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及發抖。她於下午 11 時 22 分被送往瑪嘉烈醫院，情況穩定。經治療後，無須留院

19. 一名 61 歲女子到源禾路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩。她於下午 12 時 15 分被送往威爾斯親王醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

20. 一名 57 歲女子到源禾路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到頭痛及心悸。她於下午 12 時 15 分被送往威爾斯親王醫院情況穩定。經治療後，無須留院。

21. 一名 49 歲女子到曉光街體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸部不適及灼熱。她於下午 12 時 45 分被送往聯合醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

22. 一名 76 歲男子到將軍澳體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及左邊身體麻木。他於下午 12 時 57 分被送往將軍澳醫院，情況穩定。經留院治療後，已經出院。

23. 一名 45 歲女子到官涌體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到頭痛、出現皮疹及頸部痕癢。她於下午 1 時 21 分被送往伊利沙伯醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

24. 一名 66 歲女子到官涌體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸痛及心悸。她於下午 1 時 56 分被送往伊利沙伯醫院，情況穩定。經治療後，留院觀察。

25. 一名 70 歲男子到友愛體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸部不適。他於下午 3 時 59 分被送往屯門醫院，情況穩定。經留院治療後，已經出院。

26.一名 60 歲女子到龍琛路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，手及手臂出現皮疹。她於下午 5 時 35 分被送往北區醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

死亡個案
1. 衞生署三月二日晚上接獲醫院管理局呈報一宗懷疑與接種新冠疫苗後出現嚴重的異常事件報告。該宗個案涉及一名63歲男子，於二月二十六日在佐敦官涌體育館社區疫苗接種中心接種新冠疫苗。他及後在二月二十八日出現急性呼吸困難，自行前往伊利沙伯醫院接受治理，同日證實死亡。

2. 衞生署三月六日接獲醫院管理局（醫管局）呈報一宗懷疑與接種新冠疫苗後出現嚴重的異常事件報告。根據醫管局提供的資料，該宗個案涉及一名55歲女子，本身有長期病患。她在三月五日出現急性中風，送往明愛醫院接受治理，其後轉送廣華醫院接受進一步治理，隨後出現心臟停頓，經搶救後於今日清晨證實死亡。

3. 一名年約70歲男子本月初在私人診所施打科興疫苗，今晨在家中被家人發現他昏迷不醒，緊急將他送至聯合醫院急症室，但還沒來得及送入病房，就已在急症室離世。

對, updated .

又多七單入院

科興+6 BNT+2

科興 101700 (3) VS (0) 2100 BNT

推推推推推推推推推推推推

媽啊 多到睇唔切

科興 = 廢老大清洗工具

如果咁樣入院 駛唔駛比錢?

邊個再講打科興死人就犯国安法

所以政府唔公布打咩疫苗

Bookmark左

LM

自2.22 以來
目前累計約103 800名人士接種了第一劑疫苗，其中約101 700名接種了科興疫苗，約2 100名接種了復必泰疫苗。

要推到上熱門

有45宗？

即係，生死聽命於天；科興如果出事，唔關我事、一切責任在於打科興嘅人

最後加咗一句 : 呼籲高危人仕盡快接種

唔知到時biontech 出左一單，政府會唔會好似執到槍咁大報特報

暫時每兩萬死一個

講白d即係話班藍屍打唔打都係遲早死

BNT 有兩單不適送院 但未有人死

腦殘其實都係長期病患來架

咁計法武肺都無死過人 因為果d人遲早都會死

孔生真是神logic

你無長期病患 如果有事就屈你病歷不全
##################################
有家庭醫生指部分準備打疫苗市民多年無體檢病歷不全

家庭醫生林永和表示，近日有兩成已預約接種新冠疫苗的市民，打針前經評估後，發現未必適合現階段接種。林永和表示，部分人病歷不齊全，疫情期間只是配藥，很多年沒有做身體檢查，亦有「三高」人士有吸煙習慣，擔心可能有隱性心臟病，因此暫時建議有關人士先驗身、後接種，以免有風險。公共醫療醫生協會會長馬仲儀表示，近日在門診多了病人查詢應否接種疫苗，但由於科興疫苗未有足夠的第三期數據，藥廠沒有仔細列明例如糖尿病等病情達至甚麼程度就不適合接種，又認為專家委員會指引亦含糊，相信令不少前線醫生及私家醫生無所適從，甚至感到有點憤怒。馬仲儀說，前線或家庭醫生並非疫苗專家，只能給予很保守的意見。她又說，社會近日就科興疫苗接種有不少爭論，而就60歲以上及長期病患者這群組，當局可考慮會否暫停為他們接種科興疫苗，當檢視所有相關數據，讓市民消化後，再決定如何重啟有關接種。

2021-03-09 15:53:31

又一單

翠翠

唔得，因為暫停 = 暗示科興疫苗有問題，意味住質疑、挑戰中央；如果開頭唔訂科興疫苗，都係有問題：質疑中央、置支國面子於不理 (e.g. 點解只買外國貨？)。

如今洗濕咗頭，只能夠繼續打落去
黑心講句，多 d 廢老打，多 d 機會佢地會死，可以減輕政府醫療同埋福利支出。

而家先煞停，面子何存？

而家先煞停，堆藍絲又會 Q 港共 > 動搖管治、威信。停唔停都係死
最好就 d 廢老、藍絲 keep 住打科興

廢老確實是香港財政負擔
滅活佢地其實情有可原

+1

#ALERT 一名51歲有糖尿病男子，接種科興疫苗後三日有氣促，昨日入院診斷為急性心肌梗塞，現轉介深切治療部 (3/9/21:28)

個案涉及一名51歲男子，本身患有糖尿病、高血壓及高血脂症。他在三月六日開始感到氣促、咳嗽和有痰。他昨日（三月八日）於伊利沙伯醫院急症室求醫，需要住院。初步診斷為急性心肌梗塞，並於昨晚轉往深切治療部作進一步治療，現時情況危殆。他曾於三月三日在源禾路體育館社區疫苗接種中心接種一劑科興新冠疫苗。

樓主點做嘢你有冇更新㗎
更新咗要置頂先得㗎

睇 pin呀

1. 一名 39 歲男子到中央圖書館接種疫苗後，眩暈及顫抖，於上午11 時 58 分被送往律敦治醫院留醫觀察，情況穩定。

2. 一名 69 歲女子到中央圖書館接種疫苗後，血壓較高及身體無力，於下午 3 時 54 分被送往律敦治醫院，情況穩定，無須留醫。

3. 一名 48 歲男子到中央圖書館接種疫苗後，血壓高及心悸，於下午 6 時 48 分被送往律敦治醫院，情況穩定，無須留醫。

4. 一名 45 歲男子到中央圖書館接種疫苗後，眩暈，於下午 7 時 43 分被送往律敦治醫院，無須留醫。

5 . 一名84歲男子到九龍灣體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到頭痛及發現血壓高。經醫務站初部處理後，於下午 1 時 45 分被送往聯合醫院。經治療及觀察後，情況穩定，無須留院。

6. 一名63歲女子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到眩暈、頭痛、噁心及胸痛。她於下午 4 時 38 分被送往律敦治醫院。經治療及觀察後，情況穩定，無須留院。

7.一名61歲女子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到心悸、眩暈及血壓上升。她於下午 7時 17 分被送往律敦治醫院。 經治療及觀察後，情況穩定，無須留院。

8.一名 47 歲有血壓高病歷的男子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫
苗後，出現左上肢麻痺。他於上午 11 時 35 分被送往律敦治醫院。經治
療及觀察後，情況穏定，無須留醫

9. 一名 83 歲男子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及胸部不適。他於上午 9 時 39 分被送往律敦治醫院。經治療及觀察後，情況穏定，無須留醫。

10. 一名 62 歲女子到官涌體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到眩暈。她於下午 1 時 07 分被送往伊利沙伯醫院留院觀察，情況穩定。

11. 一名 30 歲男子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現左臂麻痺。他於下午 5 時 49 分被送往律敦治醫院。經治療及觀察後，情況穩定，無須留院。

12. 一名45歲女士，她早上到接種中心打針，她對蝦有敏感、無長期病患，在中心休息30分鐘並離開，但離開一小時後折返中心，當時其頸部出紅疹、風癩，情況明顯，獲安排送院情況穩定，即日已離開醫院無須留院 。

13. 一名66歲女子，她中午到接種中心打針，接種後數分鐘，感到胸口不適、作嘔作悶，獲送院治理 留醫觀察

14. 一名80歲男子，本身患有糖尿病、頸動脈粥樣硬化、高血壓及曾中風，他在三月六日感到胸痛，於明愛醫院急症室求醫。病人對治療反應欠佳，同晚轉送深切治療部接受進一步治療，初步診斷為急性冠狀動脈綜合症，現時情況危殆

15. 一名72歲女子，本身患有糖尿病、高血脂、高血壓及甲狀腺功能不足。她曾於三月六日接種一劑科興新冠疫苗，其後感到身體虛弱，並停用了兩劑量的胰島素。她於昨日（三月七日）早上被家人發現情況轉差，被送往威爾斯親王醫院留醫，懷疑有嚴重糖尿病酮症酸中毒，並轉送深切治療部接受進一步治療。初步的診斷是糖尿病併發高血糖高滲壓狀態。專家委員會認為，病者的情況是源於她自身的病情以及其停用胰島素有關。

16. 一名 53 歲女子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及出現血壓高。她於下午 7 時 13 分被送往律敦治醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

17. 一名 46 歲女子到將軍澳體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及出現皮疹。她於下午 7 時 20 分被送往將軍澳醫院，
情況穩定。經治療後，無須留院。

18. 一名 87 歲女子到林士德體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及發抖。她於下午 11 時 22 分被送往瑪嘉烈醫院，情況穩定。經治療後，無須留院

19. 一名 61 歲女子到源禾路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩。她於下午 12 時 15 分被送往威爾斯親王醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

20. 一名 57 歲女子到源禾路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到頭痛及心悸。她於下午 12 時 15 分被送往威爾斯親王醫院情況穩定。經治療後，無須留院。

21. 一名 49 歲女子到曉光街體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸部不適及灼熱。她於下午 12 時 45 分被送往聯合醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

22. 一名 76 歲男子到將軍澳體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及左邊身體麻木。他於下午 12 時 57 分被送往將軍澳醫院，情況穩定。經留院治療後，已經出院。

23. 一名 45 歲女子到官涌體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到頭痛、出現皮疹及頸部痕癢。她於下午 1 時 21 分被送往伊利沙伯醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

24. 一名 66 歲女子到官涌體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸痛及心悸。她於下午 1 時 56 分被送往伊利沙伯醫院，情況穩定。經治療後，留院觀察。

25. 一名 70 歲男子到友愛體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸部不適。他於下午 3 時 59 分被送往屯門醫院，情況穩定。經留院治療後，已經出院。

26.一名 60 歲女子到龍琛路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，手及手臂出現皮疹。她於下午 5 時 35 分被送往北區醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

27. 一名51歲男子，本身患有糖尿病、高血壓及高血脂症。他在三月六日開始感到氣促、咳嗽和有痰。他昨日（三月八日）於伊利沙伯醫院急症室求醫，需要住院。初步診斷為急性心肌梗塞，並於昨晚轉往深切治療部作進一步治療，現時情況危殆。他曾於三月三日在源禾路體育館社區疫苗接種中心接種一劑科興新冠疫苗。

死亡個案
1. 衞生署三月二日晚上接獲醫院管理局呈報一宗懷疑與接種新冠疫苗後出現嚴重的異常事件報告。該宗個案涉及一名63歲男子，於二月二十六日在佐敦官涌體育館社區疫苗接種中心接種新冠疫苗。他及後在二月二十八日出現急性呼吸困難，自行前往伊利沙伯醫院接受治理，同日證實死亡。

2. 衞生署三月六日接獲醫院管理局（醫管局）呈報一宗懷疑與接種新冠疫苗後出現嚴重的異常事件報告。根據醫管局提供的資料，該宗個案涉及一名55歲女子，本身有長期病患。她在三月五日出現急性中風，送往明愛醫院接受治理，其後轉送廣華醫院接受進一步治理，隨後出現心臟停頓，經搶救後於今日清晨證實死亡。

3. 一名年約70歲男子本月初在私人診所施打科興疫苗，今晨在家中被家人發現他昏迷不醒，緊急將他送至聯合醫院急症室，但還沒來得及送入病房，就已在急症室離世。

全部都唔計，用家問題

算你有誠意支持藍屍啦

我仲等緊入院報告先再update

Lm

1. 一名 39 歲男子到中央圖書館接種疫苗後，眩暈及顫抖，於上午11 時 58 分被送往律敦治醫院留醫觀察，情況穩定。

2. 一名 69 歲女子到中央圖書館接種疫苗後，血壓較高及身體無力，於下午 3 時 54 分被送往律敦治醫院，情況穩定，無須留醫。

3. 一名 48 歲男子到中央圖書館接種疫苗後，血壓高及心悸，於下午 6 時 48 分被送往律敦治醫院，情況穩定，無須留醫。

4. 一名 45 歲男子到中央圖書館接種疫苗後，眩暈，於下午 7 時 43 分被送往律敦治醫院，無須留醫。

5 . 一名84歲男子到九龍灣體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到頭痛及發現血壓高。經醫務站初部處理後，於下午 1 時 45 分被送往聯合醫院。經治療及觀察後，情況穩定，無須留院。

6. 一名63歲女子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到眩暈、頭痛、噁心及胸痛。她於下午 4 時 38 分被送往律敦治醫院。經治療及觀察後，情況穩定，無須留院。

7.一名61歲女子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到心悸、眩暈及血壓上升。她於下午 7時 17 分被送往律敦治醫院。 經治療及觀察後，情況穩定，無須留院。

8.一名 47 歲有血壓高病歷的男子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫
苗後，出現左上肢麻痺。他於上午 11 時 35 分被送往律敦治醫院。經治
療及觀察後，情況穏定，無須留醫

9. 一名 83 歲男子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及胸部不適。他於上午 9 時 39 分被送往律敦治醫院。經治療及觀察後，情況穏定，無須留醫。

10. 一名 62 歲女子到官涌體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到眩暈。她於下午 1 時 07 分被送往伊利沙伯醫院留院觀察，情況穩定。

11. 一名 30 歲男子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現左臂麻痺。他於下午 5 時 49 分被送往律敦治醫院。經治療及觀察後，情況穩定，無須留院。

12. 一名45歲女士，她早上到接種中心打針，她對蝦有敏感、無長期病患，在中心休息30分鐘並離開，但離開一小時後折返中心，當時其頸部出紅疹、風癩，情況明顯，獲安排送院情況穩定，即日已離開醫院無須留院 。

13. 一名66歲女子，她中午到接種中心打針，接種後數分鐘，感到胸口不適、作嘔作悶，獲送院治理 留醫觀察

14. 一名80歲男子，本身患有糖尿病、頸動脈粥樣硬化、高血壓及曾中風，他在三月六日感到胸痛，於明愛醫院急症室求醫。病人對治療反應欠佳，同晚轉送深切治療部接受進一步治療，初步診斷為急性冠狀動脈綜合症，現時情況危殆

15. 一名72歲女子，本身患有糖尿病、高血脂、高血壓及甲狀腺功能不足。她曾於三月六日接種一劑科興新冠疫苗，其後感到身體虛弱，並停用了兩劑量的胰島素。她於昨日（三月七日）早上被家人發現情況轉差，被送往威爾斯親王醫院留醫，懷疑有嚴重糖尿病酮症酸中毒，並轉送深切治療部接受進一步治療。初步的診斷是糖尿病併發高血糖高滲壓狀態。專家委員會認為，病者的情況是源於她自身的病情以及其停用胰島素有關。

16. 一名 53 歲女子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及出現血壓高。她於下午 7 時 13 分被送往律敦治醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

17. 一名 46 歲女子到將軍澳體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及出現皮疹。她於下午 7 時 20 分被送往將軍澳醫院，
情況穩定。經治療後，無須留院。

18. 一名 87 歲女子到林士德體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及發抖。她於下午 11 時 22 分被送往瑪嘉烈醫院，情況穩定。經治療後，無須留院

19. 一名 61 歲女子到源禾路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩。她於下午 12 時 15 分被送往威爾斯親王醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

20. 一名 57 歲女子到源禾路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到頭痛及心悸。她於下午 12 時 15 分被送往威爾斯親王醫院情況穩定。經治療後，無須留院。

21. 一名 49 歲女子到曉光街體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸部不適及灼熱。她於下午 12 時 45 分被送往聯合醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

22. 一名 76 歲男子到將軍澳體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及左邊身體麻木。他於下午 12 時 57 分被送往將軍澳醫院，情況穩定。經留院治療後，已經出院。

23. 一名 45 歲女子到官涌體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到頭痛、出現皮疹及頸部痕癢。她於下午 1 時 21 分被送往伊利沙伯醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

24. 一名 66 歲女子到官涌體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸痛及心悸。她於下午 1 時 56 分被送往伊利沙伯醫院，情況穩定。經治療後，留院觀察。

25. 一名 70 歲男子到友愛體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸部不適。他於下午 3 時 59 分被送往屯門醫院，情況穩定。經留院治療後，已經出院。

26.一名 60 歲女子到龍琛路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，手及手臂出現皮疹。她於下午 5 時 35 分被送往北區醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

27. 一名51歲男子，本身患有糖尿病、高血壓及高血脂症。他在三月六日開始感到氣促、咳嗽和有痰。他昨日（三月八日）於伊利沙伯醫院急症室求醫，需要住院。初步診斷為急性心肌梗塞，並於昨晚轉往深切治療部作進一步治療，現時情況危殆。他曾於三月三日在源禾路體育館社區疫苗接種中心接種一劑科興新冠疫苗。

28. 一名 51 歲女子到中山紀念公園體育館社區疫苗接種中心
接種疫苗後，血壓上升。她於上午 11 時 25 分被送往瑪麗醫院，情況穩
定。經治療後，無須留院。

29. 一名 64 歲女子到官涌體育館社區疫苗接種中心接種疫苗
後，感到呼吸急促及異常胸部疼痛。她於上午 11 時 31 分被送往伊利沙
伯醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

30. 一名 57 歲女子到將軍澳體育館社區疫苗接種中心接種疫
苗後，感到胸部不適。她於上午 11 時 44 分被送往將軍澳醫院，情況穩
定。經治療後，無須留院。

31. 一名 74 歲女子到香港中央圖書館社區疫苗接種中心接種
疫苗後，感到左邊手腳虛弱及暈眩。她於下午 12 時 29 分被送往律敦治
醫院，情況穩定。經留院治療後，已經出院。
於三月八日，一名 23 歲女子到香港中央圖書館社區疫苗接種中心接種
疫苗後，感到左手臂痲痺。她於下午 1 時 45 分被送律敦治醫院，情況
穩定。經治療後，無須留院。

32. 一名 59 歲女子到天暉路體育館社區疫苗接種中心接種疫
苗後，感到胸痛及暈眩。她於下午 2 時 20 分被送往天水圍醫院，情況
穩定。經治療後，無須留院。

33. 一名 70 歲女子到龍琛路體育館社區疫苗接種中心接種疫
苗後，皮膚出現皮疹。她於下午 6 時 51 分被送往北區醫院，情況穩定。
經治療後，無須留院。

死亡個案
1. 衞生署三月二日晚上接獲醫院管理局呈報一宗懷疑與接種新冠疫苗後出現嚴重的異常事件報告。該宗個案涉及一名63歲男子，於二月二十六日在佐敦官涌體育館社區疫苗接種中心接種新冠疫苗。他及後在二月二十八日出現急性呼吸困難，自行前往伊利沙伯醫院接受治理，同日證實死亡。

2. 衞生署三月六日接獲醫院管理局（醫管局）呈報一宗懷疑與接種新冠疫苗後出現嚴重的異常事件報告。根據醫管局提供的資料，該宗個案涉及一名55歲女子，本身有長期病患。她在三月五日出現急性中風，送往明愛醫院接受治理，其後轉送廣華醫院接受進一步治理，隨後出現心臟停頓，經搶救後於今日清晨證實死亡。

3. 一名年約70歲男子本月初在私人診所施打科興疫苗，今晨在家中被家人發現他昏迷不醒，緊急將他送至聯合醫院急症室，但還沒來得及送入病房，就已在急症室離世。

目前累計約113 500人接種了第一劑疫苗，其中約110 500人接種了科興疫苗，約3 000人接種了復必泰疫苗。

痛快，藍絲一定要支持中國嘅疫苗啊。

有冇人知點解接種科興疫苗之前要知道自己健康狀況良好?

既然所有死咗嘅case都話唔關疫苗事， 其實唔使身體好都可以打

今日又入幾多球
醫管局轄下選定診所日日都滿額 ，究竟係唔係咁多廢老/藍絲唔怕死去打科興

又要關注幾多人太緊張導致死亡

多人關注

保險業：接種疫苗現副作用不納入個人意外保險

置頂

收到風好似有一單 BNT 入左ICU

目前累計約130 500名市民已接種第一劑疫苗，其中約121 500名接種科興疫苗，約9 000名接種復必泰疫苗。

1. 一名 39 歲男子到中央圖書館接種疫苗後，眩暈及顫抖，於上午11 時 58 分被送往律敦治醫院留醫觀察，情況穩定。

2. 一名 69 歲女子到中央圖書館接種疫苗後，血壓較高及身體無力，於下午 3 時 54 分被送往律敦治醫院，情況穩定，無須留醫。

3. 一名 48 歲男子到中央圖書館接種疫苗後，血壓高及心悸，於下午 6 時 48 分被送往律敦治醫院，情況穩定，無須留醫。

4. 一名 45 歲男子到中央圖書館接種疫苗後，眩暈，於下午 7 時 43 分被送往律敦治醫院，無須留醫。

5 . 一名84歲男子到九龍灣體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到頭痛及發現血壓高。經醫務站初部處理後，於下午 1 時 45 分被送往聯合醫院。經治療及觀察後，情況穩定，無須留院。

6. 一名63歲女子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到眩暈、頭痛、噁心及胸痛。她於下午 4 時 38 分被送往律敦治醫院。經治療及觀察後，情況穩定，無須留院。

7.一名61歲女子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到心悸、眩暈及血壓上升。她於下午 7時 17 分被送往律敦治醫院。 經治療及觀察後，情況穩定，無須留院。

8.一名 47 歲有血壓高病歷的男子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫
苗後，出現左上肢麻痺。他於上午 11 時 35 分被送往律敦治醫院。經治
療及觀察後，情況穏定，無須留醫

9. 一名 83 歲男子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及胸部不適。他於上午 9 時 39 分被送往律敦治醫院。經治療及觀察後，情況穏定，無須留醫。

10. 一名 62 歲女子到官涌體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到眩暈。她於下午 1 時 07 分被送往伊利沙伯醫院留院觀察，情況穩定。

11. 一名 30 歲男子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現左臂麻痺。他於下午 5 時 49 分被送往律敦治醫院。經治療及觀察後，情況穩定，無須留院。

12. 一名45歲女士，她早上到接種中心打針，她對蝦有敏感、無長期病患，在中心休息30分鐘並離開，但離開一小時後折返中心，當時其頸部出紅疹、風癩，情況明顯，獲安排送院情況穩定，即日已離開醫院無須留院 。

13. 一名66歲女子，她中午到接種中心打針，接種後數分鐘，感到胸口不適、作嘔作悶，獲送院治理 留醫觀察

14. 一名80歲男子，本身患有糖尿病、頸動脈粥樣硬化、高血壓及曾中風，他在三月六日感到胸痛，於明愛醫院急症室求醫。病人對治療反應欠佳，同晚轉送深切治療部接受進一步治療，初步診斷為急性冠狀動脈綜合症，現時情況危殆

15. 一名72歲女子，本身患有糖尿病、高血脂、高血壓及甲狀腺功能不足。她曾於三月六日接種一劑科興新冠疫苗，其後感到身體虛弱，並停用了兩劑量的胰島素。她於昨日（三月七日）早上被家人發現情況轉差，被送往威爾斯親王醫院留醫，懷疑有嚴重糖尿病酮症酸中毒，並轉送深切治療部接受進一步治療。初步的診斷是糖尿病併發高血糖高滲壓狀態。專家委員會認為，病者的情況是源於她自身的病情以及其停用胰島素有關。

16. 一名 53 歲女子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及出現血壓高。她於下午 7 時 13 分被送往律敦治醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

17. 一名 46 歲女子到將軍澳體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及出現皮疹。她於下午 7 時 20 分被送往將軍澳醫院，
情況穩定。經治療後，無須留院。

18. 一名 87 歲女子到林士德體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及發抖。她於下午 11 時 22 分被送往瑪嘉烈醫院，情況穩定。經治療後，無須留院

19. 一名 61 歲女子到源禾路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩。她於下午 12 時 15 分被送往威爾斯親王醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

20. 一名 57 歲女子到源禾路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到頭痛及心悸。她於下午 12 時 15 分被送往威爾斯親王醫院情況穩定。經治療後，無須留院。

21. 一名 49 歲女子到曉光街體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸部不適及灼熱。她於下午 12 時 45 分被送往聯合醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

22. 一名 76 歲男子到將軍澳體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及左邊身體麻木。他於下午 12 時 57 分被送往將軍澳醫院，情況穩定。經留院治療後，已經出院。

23. 一名 45 歲女子到官涌體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到頭痛、出現皮疹及頸部痕癢。她於下午 1 時 21 分被送往伊利沙伯醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

24. 一名 66 歲女子到官涌體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸痛及心悸。她於下午 1 時 56 分被送往伊利沙伯醫院，情況穩定。經治療後，留院觀察。

25. 一名 70 歲男子到友愛體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸部不適。他於下午 3 時 59 分被送往屯門醫院，情況穩定。經留院治療後，已經出院。

26.一名 60 歲女子到龍琛路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，手及手臂出現皮疹。她於下午 5 時 35 分被送往北區醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

27. 一名51歲男子，本身患有糖尿病、高血壓及高血脂症。他在三月六日開始感到氣促、咳嗽和有痰。他昨日（三月八日）於伊利沙伯醫院急症室求醫，需要住院。初步診斷為急性心肌梗塞，並於昨晚轉往深切治療部作進一步治療，現時情況危殆。他曾於三月三日在源禾路體育館社區疫苗接種中心接種一劑科興新冠疫苗。

28. 一名 51 歲女子到中山紀念公園體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，血壓上升。她於上午 11 時 25 分被送往瑪麗醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

29. 一名 64 歲女子到官涌體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到呼吸急促及異常胸部疼痛。她於上午 11 時 31 分被送往伊利沙伯醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

30. 一名 57 歲女子到將軍澳體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸部不適。她於上午 11 時 44 分被送往將軍澳醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

31. 一名 74 歲女子到香港中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到左邊手腳虛弱及暈眩。她於下午 12 時 29 分被送往律敦治醫院，情況穩定。經留院治療後，已經出院。

32. 一名 23 歲女子到香港中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到左手臂痲痺。她於下午 1 時 45 分被送律敦治醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

33. 一名 59 歲女子到天暉路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸痛及暈眩。她於下午 2 時 20 分被送往天水圍醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

34. 一名 70 歲女子到龍琛路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，皮膚出現皮疹。她於下午 6 時 51 分被送往北區醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

35. 一名 48 歲女子到元朗體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸部不適及喉嚨腫脹。她於上午 9 時 22 分被送往博愛醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

36. 一名 61 歲男子到香港中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現高血壓及面紅。他於上午 9 時 55 分被送往律敦治醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

37. 一名 79 歲男子到源禾路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現心悸及感到暈眩。他於上午 10 時 59 分被送往威爾斯親王醫院，情況穩定。經治療後，留院觀察。

38. 一名 62 歲男子到曉光街體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到頭痛及出現高血壓。他於下午 5 時 58 分被送往聯合醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

39. 一名 49 歲男子到龍琛路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到頭痛及暈眩，出現高血壓。他於下午 5 時 03 分被送北區醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

40. 一名 53 歲男子到龍琛路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸部痲痺。他於下午 3時正被送往北區醫院，情況穩定。經治療後，留院觀察。

41. 一名 42 歲男子到林士德體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到喉嚨不適。他於下午 1 時 47 分被送往瑪嘉烈醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

死亡個案
1. 衞生署三月二日晚上接獲醫院管理局呈報一宗懷疑與接種新冠疫苗後出現嚴重的異常事件報告。該宗個案涉及一名63歲男子，於二月二十六日在佐敦官涌體育館社區疫苗接種中心接種新冠疫苗。他及後在二月二十八日出現急性呼吸困難，自行前往伊利沙伯醫院接受治理，同日證實死亡。

2. 衞生署三月六日接獲醫院管理局（醫管局）呈報一宗懷疑與接種新冠疫苗後出現嚴重的異常事件報告。根據醫管局提供的資料，該宗個案涉及一名55歲女子，本身有長期病患。她在三月五日出現急性中風，送往明愛醫院接受治理，其後轉送廣華醫院接受進一步治理，隨後出現心臟停頓，經搶救後於今日清晨證實死亡。

3. 一名年約70歲男子本月初在私人診所施打科興疫苗，今晨在家中被家人發現他昏迷不醒，緊急將他送至聯合醫院急症室，但還沒來得及送入病房，就已在急症室離世。

武漢肺炎疫苗接種計劃上月底在香港展開，一名 47 歲男子今日(11 日)上午 9 時 48 分於官涌體育館社區疫苗接種中心，接種國產科興疫苗後不適送院。官涌體育館社區疫苗接種中心發言人表示，該名男子於打針後的醫學監察期間、在休息區感頭暈。醫護人員為安全起見召喚救護車把該名男士送院。據悉該名男士沒有長期病患，但曾有「暈針」紀錄，送院前清醒，一切維生指數正常 ...

官涌同中央圖書館都好唔老黎

據悉，本港再多一名女子接種中國研發的科興疫苗後死亡，是12日內第4宗。據了解，逝世的該名女長者早前打科興，今日（11日）送往廣華醫院，中午不治。

第四件

4:0

‼️港鐵旺角站67歲男暈倒昏迷送院情況 #危殆 據悉他曾於3月2日接種科興疫苗‼️

警方表示，今日（11日）中午12時許接獲報案，指一名67歲男子在港鐵旺角站乘搭電梯往旺角站往荃灣站方向的月台時，暈倒昏迷，被送到廣華醫院接受治療，目前情況危殆。現場消息稱，傷者的同行者曾向車站職員透露，傷者已接種科興疫苗。

港鐵發言人稱，今日中午有一名男乘客，於旺角站乘搭電梯落月台時暈倒昏迷，倒臥地上。車站職員即時通知車務控制中心報警，叫救護車，並使用AED心臟除顫器急救。之後警方及救護到場，將傷者送院。發言人拒評論有關病人的相關病歷。

越來越多case

滅活忠誠的廢老

一陣打科興死亡人數超過中武肺死亡人數就好笑

4:203

滅活，等於殺滅活口
科興成功左

根據醫管局提供的資料，第一宗個案涉及一名70歲女子，本身患有高血壓及退化性膝關節炎。她今天早上出現氣喘，中午在家中暈倒，送往廣華醫院搶救無效，於今日下午證實死亡。根據死者家屬提供的資料，她曾於三月二日在九龍灣體育館社區疫苗接種中心接種科興新冠疫苗。

第二宗個案涉及一名67歲男子，本身患有糖尿病、高血壓及高血脂症。他今日中午突然在旺角地鐵站暈倒，被送往廣華醫院。初步診斷是急性冠狀動脈綜合症，現時情況危殆。根據資料，他曾於三月二日在私家診所接種科興新冠疫苗。

依家只係起點

加埋新個d再re pin啦 好亂

1. 一名 39 歲男子到中央圖書館接種疫苗後，眩暈及顫抖，於上午11 時 58 分被送往律敦治醫院留醫觀察，情況穩定。

2. 一名 69 歲女子到中央圖書館接種疫苗後，血壓較高及身體無力，於下午 3 時 54 分被送往律敦治醫院，情況穩定，無須留醫。

3. 一名 48 歲男子到中央圖書館接種疫苗後，血壓高及心悸，於下午 6 時 48 分被送往律敦治醫院，情況穩定，無須留醫。

4. 一名 45 歲男子到中央圖書館接種疫苗後，眩暈，於下午 7 時 43 分被送往律敦治醫院，無須留醫。

5 . 一名84歲男子到九龍灣體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到頭痛及發現血壓高。經醫務站初部處理後，於下午 1 時 45 分被送往聯合醫院。經治療及觀察後，情況穩定，無須留院。

6. 一名63歲女子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到眩暈、頭痛、噁心及胸痛。她於下午 4 時 38 分被送往律敦治醫院。經治療及觀察後，情況穩定，無須留院。

7.一名61歲女子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到心悸、眩暈及血壓上升。她於下午 7時 17 分被送往律敦治醫院。 經治療及觀察後，情況穩定，無須留院。

8.一名 47 歲有血壓高病歷的男子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫
苗後，出現左上肢麻痺。他於上午 11 時 35 分被送往律敦治醫院。經治
療及觀察後，情況穏定，無須留醫

9. 一名 83 歲男子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及胸部不適。他於上午 9 時 39 分被送往律敦治醫院。經治療及觀察後，情況穏定，無須留醫。

10. 一名 62 歲女子到官涌體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到眩暈。她於下午 1 時 07 分被送往伊利沙伯醫院留院觀察，情況穩定。

11. 一名 30 歲男子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現左臂麻痺。他於下午 5 時 49 分被送往律敦治醫院。經治療及觀察後，情況穩定，無須留院。

12. 一名45歲女士，她早上到接種中心打針，她對蝦有敏感、無長期病患，在中心休息30分鐘並離開，但離開一小時後折返中心，當時其頸部出紅疹、風癩，情況明顯，獲安排送院情況穩定，即日已離開醫院無須留院 。

13. 一名66歲女子，她中午到接種中心打針，接種後數分鐘，感到胸口不適、作嘔作悶，獲送院治理 留醫觀察

14. 一名80歲男子，本身患有糖尿病、頸動脈粥樣硬化、高血壓及曾中風，他在三月六日感到胸痛，於明愛醫院急症室求醫。病人對治療反應欠佳，同晚轉送深切治療部接受進一步治療，初步診斷為急性冠狀動脈綜合症，現時情況危殆

15. 一名72歲女子，本身患有糖尿病、高血脂、高血壓及甲狀腺功能不足。她曾於三月六日接種一劑科興新冠疫苗，其後感到身體虛弱，並停用了兩劑量的胰島素。她於昨日（三月七日）早上被家人發現情況轉差，被送往威爾斯親王醫院留醫，懷疑有嚴重糖尿病酮症酸中毒，並轉送深切治療部接受進一步治療。初步的診斷是糖尿病併發高血糖高滲壓狀態。專家委員會認為，病者的情況是源於她自身的病情以及其停用胰島素有關。

16. 一名 53 歲女子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及出現血壓高。她於下午 7 時 13 分被送往律敦治醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

17. 一名 46 歲女子到將軍澳體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及出現皮疹。她於下午 7 時 20 分被送往將軍澳醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

18. 一名 87 歲女子到林士德體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及發抖。她於下午 11 時 22 分被送往瑪嘉烈醫院，情況穩定。經治療後，無須留院

19. 一名 61 歲女子到源禾路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩。她於下午 12 時 15 分被送往威爾斯親王醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

20. 一名 57 歲女子到源禾路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到頭痛及心悸。她於下午 12 時 15 分被送往威爾斯親王醫院情況穩定。經治療後，無須留院。

21. 一名 49 歲女子到曉光街體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸部不適及灼熱。她於下午 12 時 45 分被送往聯合醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

22. 一名 76 歲男子到將軍澳體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及左邊身體麻木。他於下午 12 時 57 分被送往將軍澳醫院，情況穩定。經留院治療後，已經出院。

23. 一名 45 歲女子到官涌體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到頭痛、出現皮疹及頸部痕癢。她於下午 1 時 21 分被送往伊利沙伯醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

24. 一名 66 歲女子到官涌體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸痛及心悸。她於下午 1 時 56 分被送往伊利沙伯醫院，情況穩定。經治療後，留院觀察。

25. 一名 70 歲男子到友愛體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸部不適。他於下午 3 時 59 分被送往屯門醫院，情況穩定。經留院治療後，已經出院。

26.一名 60 歲女子到龍琛路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，手及手臂出現皮疹。她於下午 5 時 35 分被送往北區醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

27. 一名51歲男子，本身患有糖尿病、高血壓及高血脂症。他在三月六日開始感到氣促、咳嗽和有痰。他昨日（三月八日）於伊利沙伯醫院急症室求醫，需要住院。初步診斷為急性心肌梗塞，並於昨晚轉往深切治療部作進一步治療，現時情況危殆。他曾於三月三日在源禾路體育館社區疫苗接種中心接種一劑科興新冠疫苗。

28. 一名 51 歲女子到中山紀念公園體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，血壓上升。她於上午 11 時 25 分被送往瑪麗醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

29. 一名 64 歲女子到官涌體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到呼吸急促及異常胸部疼痛。她於上午 11 時 31 分被送往伊利沙伯醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

30. 一名 57 歲女子到將軍澳體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸部不適。她於上午 11 時 44 分被送往將軍澳醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

31. 一名 74 歲女子到香港中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到左邊手腳虛弱及暈眩。她於下午 12 時 29 分被送往律敦治醫院，情況穩定。經留院治療後，已經出院。

32. 一名 23 歲女子到香港中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到左手臂痲痺。她於下午 1 時 45 分被送律敦治醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

33. 一名 59 歲女子到天暉路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸痛及暈眩。她於下午 2 時 20 分被送往天水圍醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

34. 一名 70 歲女子到龍琛路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，皮膚出現皮疹。她於下午 6 時 51 分被送往北區醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

35. 一名 48 歲女子到元朗體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸部不適及喉嚨腫脹。她於上午 9 時 22 分被送往博愛醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

36. 一名 61 歲男子到香港中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現高血壓及面紅。他於上午 9 時 55 分被送往律敦治醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

37. 一名 79 歲男子到源禾路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現心悸及感到暈眩。他於上午 10 時 59 分被送往威爾斯親王醫院，情況穩定。經治療後，留院觀察。

38. 一名 62 歲男子到曉光街體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到頭痛及出現高血壓。他於下午 5 時 58 分被送往聯合醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

39. 一名 49 歲男子到龍琛路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到頭痛及暈眩，出現高血壓。他於下午 5 時 03 分被送北區醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

40. 一名 53 歲男子到龍琛路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸部痲痺。他於下午 3時正被送往北區醫院，情況穩定。經治療後，留院觀察。

41. 一名 42 歲男子到林士德體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到喉嚨不適。他於下午 1 時 47 分被送往瑪嘉烈醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

42. 一名67歲男子，本身患有糖尿病、高血壓及高血脂症。他今日中午突然在旺角地鐵站暈倒，被送往廣華醫院。初步診斷是急性冠狀動脈綜合症，現時情況危殆。根據資料，他曾於三月二日在私家診所接種科興新冠疫苗。

死亡個案

1. 衞生署三月二日晚上接獲醫院管理局呈報一宗懷疑與接種新冠疫苗後出現嚴重的異常事件報告。該宗個案涉及一名63歲男子，於二月二十六日在佐敦官涌體育館社區疫苗接種中心接種新冠疫苗。他及後在二月二十八日出現急性呼吸困難，自行前往伊利沙伯醫院接受治理，同日證實死亡。

2. 衞生署三月六日接獲醫院管理局（醫管局）呈報一宗懷疑與接種新冠疫苗後出現嚴重的異常事件報告。根據醫管局提供的資料，該宗個案涉及一名55歲女子，本身有長期病患。她在三月五日出現急性中風，送往明愛醫院接受治理，其後轉送廣華醫院接受進一步治理，隨後出現心臟停頓，經搶救後於今日清晨證實死亡。

3. 一名年約70歲男子本月初在私人診所施打科興疫苗，今晨在家中被家人發現他昏迷不醒，緊急將他送至聯合醫院急症室，但還沒來得及送入病房，就已在急症室離世。

4.一名70歲女子，本身患有高血壓及退化性膝關節炎。她今天早上出現氣喘，中午在家中暈倒，送往廣華醫院搶救無效，於今日下午證實死亡。根據死者家屬提供的資料，她曾於三月二日在九龍灣體育館社區疫苗接種中心接種科興新冠疫苗。

已經多到超出數字限制....

再多要用google doc 啦

簡化D 寫年齡日期原因結果就算？

死亡用紅字粗體
危殆橙字啦

樓主不如google開個共享excel?

可以再執執

每個打完科興嘅入院case俾返個case number, 每日開災情記者會

入院已經有1-42號忠誠的入院廢物 同埋有1-3號忠誠的死亡廢物

1. 一名 39 歲男子到中央圖書館接種疫苗後，眩暈及顫抖，情況穩定。

2. 一名 69 歲女子到中央圖書館接種疫苗後，血壓較高及身體無力，無須留醫。

3. 一名 48 歲男子到中央圖書館接種疫苗後，血壓高及心悸，無須留醫。

4. 一名 45 歲男子到中央圖書館接種疫苗後，眩暈，無須留醫。

5 . 一名84歲男子到九龍灣體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到頭痛及發現血壓高， 無須留院。

6. 一名63歲女子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到眩暈、頭痛、噁心及胸痛無須留院。

7.一名61歲女子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到心悸、眩暈及血壓上升，無須留院。

8.一名 47 歲有血壓高病歷的男子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫
苗後，出現左上肢麻痺，無須留醫

9. 一名 83 歲男子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及胸部不適，無須留醫。

10. 一名 62 歲女子到官涌體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到眩暈，情況穩定。

11. 一名 30 歲男子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現左臂麻痺。他於下午 5 時 49 分被送往律敦治醫院，無須留院。

12. 一名45歲女士，她早上到接種中心打針，她對蝦有敏感、無長期病患，在中心休息30分鐘並離開，但離開一小時後折返中心，當時其頸部出紅疹、風癩，情況明顯，即日已離開醫院無須留院 。

13. 一名66歲女子，她中午到接種中心打針，接種後數分鐘，感到胸口不適、作嘔作悶，獲送院治理，留醫觀察

14. 一名80歲男子，本身患有糖尿病、頸動脈粥樣硬化、高血壓及曾中風，他在三月六日感到胸痛，於明愛醫院急症室求醫。病人對治療反應欠佳，同晚轉送深切治療部接受進一步治療，初步診斷為急性冠狀動脈綜合症，現時情況危殆

15. 一名72歲女子，本身患有糖尿病、高血脂、高血壓及甲狀腺功能不足。她曾於三月六日接種一劑科興新冠疫苗，其後感到身體虛弱，並停用了兩劑量的胰島素。她於昨日（三月七日）早上被家人發現情況轉差，被送往威爾斯親王醫院留醫，懷疑有嚴重糖尿病酮症酸中毒，並轉送深切治療部接受進一步治療。初步的診斷是糖尿病併發高血糖高滲壓狀態。專家委員會認為，病者的情況是源於她自身的病情以及其停用胰島素有關。

16. 一名 53 歲女子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及出現血壓高，無須留院。

17. 一名 46 歲女子到將軍澳體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及出現皮疹，無須留院。

18. 一名 87 歲女子到林士德體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及發抖，無須留院

19. 一名 61 歲女子到源禾路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩，無須留院。

20. 一名 57 歲女子到源禾路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到頭痛及心悸，無須留院。

21. 一名 49 歲女子到曉光街體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸部不適及灼熱，無須留院。

22. 一名 76 歲男子到將軍澳體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及左邊身體麻木，已經出院。

23. 一名 45 歲女子到官涌體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到頭痛、出現皮疹及頸部痕癢，無須留院。

24. 一名 66 歲女子到官涌體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸痛及心悸，留院觀察。

25. 一名 70 歲男子到友愛體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸部不適。他於下午 3 時 59 分被送往屯門醫院，情況穩定。經留院治療後，已經出院。

26.一名 60 歲女子到龍琛路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，手及手臂出現皮疹。她於下午 5 時 35 分被送往北區醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

27. 一名51歲男子，本身患有糖尿病、高血壓及高血脂症。他在三月六日開始感到氣促、咳嗽和有痰。他昨日（三月八日）於伊利沙伯醫院急症室求醫，需要住院。初步診斷為急性心肌梗塞，並於昨晚轉往深切治療部作進一步治療，現時情況危殆。他曾於三月三日在源禾路體育館社區疫苗接種中心接種一劑科興新冠疫苗。

28. 一名 51 歲女子到中山紀念公園體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，血壓上升，無須留院。

29. 一名 64 歲女子到官涌體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到呼吸急促及異常胸部疼痛，無須留院。

30. 一名 57 歲女子到將軍澳體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸部不適，無須留院。

31. 一名 74 歲女子到香港中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到左邊手腳虛弱及暈眩。她於下午 12 時 29 分被送往律敦治醫院，情況穩定。經留院治療後，已經出院。

32. 一名 23 歲女子到香港中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到左手臂痲痺。她於下午 1 時 45 分被送律敦治醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

33. 一名 59 歲女子到天暉路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸痛及暈眩。她於下午 2 時 20 分被送往天水圍醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

34. 一名 70 歲女子到龍琛路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，皮膚出現皮疹。她於下午 6 時 51 分被送往北區醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

35. 一名 48 歲女子到元朗體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸部不適及喉嚨腫脹。她於上午 9 時 22 分被送往博愛醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

36. 一名 61 歲男子到香港中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現高血壓及面紅。他於上午 9 時 55 分被送往律敦治醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

37. 一名 79 歲男子到源禾路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現心悸及感到暈眩。他於上午 10 時 59 分被送往威爾斯親王醫院，情況穩定。經治療後，留院觀察。

38. 一名 62 歲男子到曉光街體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到頭痛及出現高血壓。他於下午 5 時 58 分被送往聯合醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

39. 一名 49 歲男子到龍琛路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到頭痛及暈眩，出現高血壓。他於下午 5 時 03 分被送北區醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

40. 一名 53 歲男子到龍琛路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸部痲痺。他於下午 3時正被送往北區醫院，情況穩定。經治療後，留院觀察。

41. 一名 42 歲男子到林士德體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到喉嚨不適。他於下午 1 時 47 分被送往瑪嘉烈醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

42. 一名67歲男子，本身患有糖尿病、高血壓及高血脂症。他今日中午突然在旺角地鐵站暈倒，被送往廣華醫院。初步診斷是急性冠狀動脈綜合症，現時情況危殆。根據資料，他曾於三月二日在私家診所接種科興新冠疫苗。

43. 一名 52 歲女子到林士德體育館社區疫苗接種中心接種疫
苗後，感到暈眩。她於上午 11 時 29 分被送往瑪嘉烈醫院，情況穩定。
經治療後，無須留院。

44. 一名 39 歲男子到中山紀念公園體育館社區疫苗接種中心
接種疫苗後，出現抽搐。他於上午 11 時 49 分被送往瑪麗醫院，情況穩
定。經治療後，無須留院。

45. 一名 61 歲女子到香港中央圖書館社區疫苗接種中心接種
疫苗後，出現高血壓及胸口痛。她於下午 1 時 04 分被送往律敦治醫院，
情況穩定。經治療後，無須留院。

46. 一名 67 歲男子到香港中央圖書館社區疫苗接種中心接種
疫苗後，出現胸口痛及心悸。他於下午 2 時 49 分被送律敦治醫院，情
況穩定。經治療後，留院觀察。

47. 一名 38 歲女子到元朗體育館社區疫苗接種中心接種疫苗
後，有出疹情況。她於下午 1 時 21 分被送往博愛醫院，情況穩定。經
治療後，無須留院。

48. 一名 63 歲女子到源禾路體育館社區疫苗接種中心接種疫
苗後，出現高血壓及胸口痛。她於下午 1 時 41 分被送往威爾斯親王醫
院，情況穩定。經治療後，無須留院。

其實咁樣入院駛唔駛比錢?

香港終於有安樂死服務

一名69歲男子接種科興兩小時後眼部不適，送院診斷為貝爾面癱。衛生署公布，該男子於3月6日中午近1時在中央圖書館展覽廳疫苗接種中心接種科興疫苗，約兩小時後左眼不適，不能完全合上左眼；3月7日左邊口流口水，左眼無淚水，他到律敦治醫院急症室求醫，初步診斷為貝爾面癱，並於3月8日出院。

衛生署助理署長（藥物）陳凌峯表示，至今只錄得上述一宗面癱個案，新冠疫苗臨牀事件專家委員會初步討論過有關個案，但需要更多臨牀資料後進行因果關係評估。

約140 700名接種科興疫苗，約21 400名接種復必泰疫苗。

1. 一名 39 歲男子到中央圖書館接種疫苗後，眩暈及顫抖，情況穩定。

2. 一名 69 歲女子到中央圖書館接種疫苗後，血壓較高及身體無力，無須留醫。

3. 一名 48 歲男子到中央圖書館接種疫苗後，血壓高及心悸，無須留醫。

4. 一名 45 歲男子到中央圖書館接種疫苗後，眩暈，無須留醫。

5 . 一名84歲男子到九龍灣體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到頭痛及發現血壓高， 無須留院。

6. 一名63歲女子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到眩暈、頭痛、噁心及胸痛無須留院。

7.一名61歲女子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到心悸、眩暈及血壓上升，無須留院。

8.一名 47 歲有血壓高病歷的男子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫
苗後，出現左上肢麻痺，無須留醫

9. 一名 83 歲男子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及胸部不適，無須留醫。

10. 一名 62 歲女子到官涌體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到眩暈，情況穩定。

11. 一名 30 歲男子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現左臂麻痺，無須留院。

12. 一名45歲女士，她早上到接種中心打針，她對蝦有敏感、無長期病患，在中心休息30分鐘並離開，但離開一小時後折返中心，當時其頸部出紅疹、風癩，情況明顯，即日已離開醫院無須留院 。

13. 一名66歲女子，她中午到接種中心打針，接種後數分鐘，感到胸口不適、作嘔作悶，獲送院治理，留醫觀察

14. 一名80歲男子，本身患有糖尿病、頸動脈粥樣硬化、高血壓及曾中風，他在三月六日感到胸痛，於明愛醫院急症室求醫。病人對治療反應欠佳，同晚轉送深切治療部接受進一步治療，初步診斷為急性冠狀動脈綜合症，現時情況危殆

15. 一名72歲女子，本身患有糖尿病、高血脂、高血壓及甲狀腺功能不足。她曾於三月六日接種一劑科興新冠疫苗，其後感到身體虛弱，並停用了兩劑量的胰島素。她於昨日（三月七日）早上被家人發現情況轉差，被送往威爾斯親王醫院留醫，懷疑有嚴重糖尿病酮症酸中毒，並轉送深切治療部接受進一步治療。初步的診斷是糖尿病併發高血糖高滲壓狀態。專家委員會認為，病者的情況是源於她自身的病情以及其停用胰島素有關。

16. 一名 53 歲女子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及出現血壓高，無須留院。

17. 一名 46 歲女子到將軍澳體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及出現皮疹，無須留院。

18. 一名 87 歲女子到林士德體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及發抖，無須留院

19. 一名 61 歲女子到源禾路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩，無須留院。

20. 一名 57 歲女子到源禾路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到頭痛及心悸，無須留院。

21. 一名 49 歲女子到曉光街體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸部不適及灼熱，無須留院。

22. 一名 76 歲男子到將軍澳體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及左邊身體麻木，已經出院。

23. 一名 45 歲女子到官涌體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到頭痛、出現皮疹及頸部痕癢，無須留院。

24. 一名 66 歲女子到官涌體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸痛及心悸，留院觀察。

25. 一名 70 歲男子到友愛體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸部不適。他於下午 3 時 59 分被送往屯門醫院，情況穩定。經留院治療後，已經出院。

26.一名 60 歲女子到龍琛路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，手及手臂出現皮疹，無須留院。

27. 一名51歲男子，本身患有糖尿病、高血壓及高血脂症。他在三月六日開始感到氣促、咳嗽和有痰。他昨日（三月八日）於伊利沙伯醫院急症室求醫，需要住院。初步診斷為急性心肌梗塞，並於昨晚轉往深切治療部作進一步治療，現時情況危殆。他曾於三月三日在源禾路體育館社區疫苗接種中心接種一劑科興新冠疫苗。

28. 一名 51 歲女子到中山紀念公園體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，血壓上升，無須留院。

29. 一名 64 歲女子到官涌體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到呼吸急促及異常胸部疼痛，無須留院。

30. 一名 57 歲女子到將軍澳體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸部不適，無須留院。

31. 一名 74 歲女子到香港中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到左邊手腳虛弱及暈眩，已經出院。

32. 一名 23 歲女子到香港中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到左手臂痲痺，無須留院。

33. 一名 59 歲女子到天暉路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸痛及暈眩，無須留院。

34. 一名 70 歲女子到龍琛路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，皮膚出現皮疹，無須留院。

35. 一名 48 歲女子到元朗體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸部不適及喉嚨腫脹，無須留院。

36. 一名 61 歲男子到香港中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現高血壓及面紅，無須留院。

37. 一名 79 歲男子到源禾路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現心悸及感到暈眩，留院觀察。

38. 一名 62 歲男子到曉光街體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到頭痛及出現高血壓，無須留院。

39. 一名 49 歲男子到龍琛路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到頭痛及暈眩，出現高血壓，無須留院。

40. 一名 53 歲男子到龍琛路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸部痲痺。他於下午 3時正被送往北區醫院，情況穩定。經治療後，留院觀察。

41. 一名 42 歲男子到林士德體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到喉嚨不適。他於下午 1 時 47 分被送往瑪嘉烈醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

42. 一名67歲男子，本身患有糖尿病、高血壓及高血脂症。他今日中午突然在旺角地鐵站暈倒，被送往廣華醫院。初步診斷是急性冠狀動脈綜合症，現時情況危殆。根據資料，他曾於三月二日在私家診所接種科興新冠疫苗。

43. 一名 52 歲女子到林士德體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩。她於上午 11 時 29 分被送往瑪嘉烈醫院，情況穩定。
經治療後，無須留院。

44. 一名 39 歲男子到中山紀念公園體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現抽搐。他於上午 11 時 49 分被送往瑪麗醫院，情況穩
定。經治療後，無須留院。

45. 一名 61 歲女子到香港中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現高血壓及胸口痛。她於下午 1 時 04 分被送往律敦治醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

46. 一名 67 歲男子到香港中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現胸口痛及心悸。他於下午 2 時 49 分被送律敦治醫院，情況穩定。經治療後，留院觀察。

47. 一名 38 歲女子到元朗體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，有出疹情況。她於下午 1 時 21 分被送往博愛醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

48. 一名 63 歲女子到源禾路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現高血壓及胸口痛。她於下午 1 時 41 分被送往威爾斯親王醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

49. 一名 46 歲男子到官涌體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及失去知覺。他於上午 10 時 52 分被送往伊利沙伯醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

50. 一名 67 歲男子到龍琛路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現高血壓。他於上午 11 時 16 分被送往北區醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

51. 一名 39 歲男子到天暉路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸口痛。他於上午 11 時 18 分被送往天水圍醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

52. 一名 62 歲男子到馬鞍山家庭醫學中心接種中心接種疫苗後，感到暈眩及胸口痛。他於下午 12 時 28 分被送往威爾斯親王醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

53. 一名 71 歲女子到源和路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到心悸及胸口不適。她於下午 4 時 28 分被送往威爾斯親王醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

54. 一名 64 歲男子到曉光街體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到心悸及呼吸困難。他於下午 4 時 59 分被送往聯合醫院，情況穩定。經治療後，需要留院觀察。

55. 一名 30 歲女子到元朗體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，有出疹情況。她於下午 6 時 24 分被送往博愛醫院，情況穩定。經治療後，該女子不遵從醫生勸告自行出院。

56. 一名 42 歲女子到香港中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，左手臂出現痲痺及感到痛楚。她於下午 8 時 30 分被送往律敦治醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

就算打完 BioNTech 手臂都會出現痲痺，同埋過咗幾個鐘頭之後會痛

仍然4:0

6:0

根據醫管局提供的資料，該宗個案涉及一名63歲男子，本身患有心房顫動、心臟衰竭、紅血球過多及酒精性脂肪肝。他於三月十日開始感到身體虛弱，今日情況轉差並前往北區醫院急症室求醫，其後轉送深切治療部接受進一步治療，初步診斷為急性中風，現時情況危殆。根據資料，他曾於入院前四天（即三月九日）在沙田源禾路體育館社區疫苗接種中心接種科興新冠疫苗，他在接種後逗留在接種中心觀察期間並沒有不適紀錄。

多謝巴打

多謝巴打整合

呢條仆街要BIN C

強貼留名

推呀 !!

條list 就嚟長過金剛棒

唔長都唔駛整合喇

1. 一名 39 歲男子到中央圖書館接種疫苗後，眩暈及顫抖，情況穩定。

2. 一名 69 歲女子到中央圖書館接種疫苗後，血壓較高及身體無力，無須留醫。

3. 一名 48 歲男子到中央圖書館接種疫苗後，血壓高及心悸，無須留醫。

4. 一名 45 歲男子到中央圖書館接種疫苗後，眩暈，無須留醫。

5 . 一名84歲男子到九龍灣體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到頭痛及發現血壓高， 無須留院。

6. 一名63歲女子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到眩暈、頭痛、噁心及胸痛無須留院。

7.一名61歲女子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到心悸、眩暈及血壓上升，無須留院。

8.一名 47 歲有血壓高病歷的男子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫
苗後，出現左上肢麻痺，無須留醫

9. 一名 83 歲男子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及胸部不適，無須留醫。

10. 一名 62 歲女子到官涌體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到眩暈，情況穩定。

11. 一名 30 歲男子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現左臂麻痺，無須留院。

12. 一名45歲女士，她早上到接種中心打針，她對蝦有敏感、無長期病患，在中心休息30分鐘並離開，但離開一小時後折返中心，當時其頸部出紅疹、風癩，情況明顯，即日已離開醫院無須留院 。

13. 一名66歲女子，她中午到接種中心打針，接種後數分鐘，感到胸口不適、作嘔作悶，獲送院治理，留醫觀察

14. 一名80歲男子，本身患有糖尿病、頸動脈粥樣硬化、高血壓及曾中風，他在三月六日感到胸痛，於明愛醫院急症室求醫。病人對治療反應欠佳，同晚轉送深切治療部接受進一步治療，初步診斷為急性冠狀動脈綜合症，現時情況危殆

15. 一名72歲女子，本身患有糖尿病、高血脂、高血壓及甲狀腺功能不足。她曾於三月六日接種一劑科興新冠疫苗，其後感到身體虛弱，並停用了兩劑量的胰島素。她於昨日（三月七日）早上被家人發現情況轉差，被送往威爾斯親王醫院留醫，懷疑有嚴重糖尿病酮症酸中毒，並轉送深切治療部接受進一步治療。初步的診斷是糖尿病併發高血糖高滲壓狀態。專家委員會認為，病者的情況是源於她自身的病情以及其停用胰島素有關。

16. 一名 53 歲女子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及出現血壓高，無須留院。

17. 一名 46 歲女子到將軍澳體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及出現皮疹，無須留院。

18. 一名 87 歲女子到林士德體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及發抖，無須留院

19. 一名 61 歲女子到源禾路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩，無須留院。

20. 一名 57 歲女子到源禾路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到頭痛及心悸，無須留院。

21. 一名 49 歲女子到曉光街體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸部不適及灼熱，無須留院。

22. 一名 76 歲男子到將軍澳體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及左邊身體麻木，已經出院。

23. 一名 45 歲女子到官涌體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到頭痛、出現皮疹及頸部痕癢，無須留院。

24. 一名 66 歲女子到官涌體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸痛及心悸，留院觀察。

25. 一名 70 歲男子到友愛體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸部不適。他於下午 3 時 59 分被送往屯門醫院，情況穩定。經留院治療後，已經出院。

26.一名 60 歲女子到龍琛路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，手及手臂出現皮疹，無須留院。

27. 一名51歲男子，本身患有糖尿病、高血壓及高血脂症。他在三月六日開始感到氣促、咳嗽和有痰。他昨日（三月八日）於伊利沙伯醫院急症室求醫，需要住院。初步診斷為急性心肌梗塞，並於昨晚轉往深切治療部作進一步治療，現時情況危殆。他曾於三月三日在源禾路體育館社區疫苗接種中心接種一劑科興新冠疫苗。

28. 一名 51 歲女子到中山紀念公園體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，血壓上升，無須留院。

29. 一名 64 歲女子到官涌體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到呼吸急促及異常胸部疼痛，無須留院。

30. 一名 57 歲女子到將軍澳體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸部不適，無須留院。

31. 一名 74 歲女子到香港中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到左邊手腳虛弱及暈眩，已經出院。

32. 一名 23 歲女子到香港中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到左手臂痲痺，無須留院。

33. 一名 59 歲女子到天暉路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸痛及暈眩，無須留院。

34. 一名 70 歲女子到龍琛路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，皮膚出現皮疹，無須留院。

35. 一名 48 歲女子到元朗體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸部不適及喉嚨腫脹，無須留院。

36. 一名 61 歲男子到香港中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現高血壓及面紅，無須留院。

37. 一名 79 歲男子到源禾路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現心悸及感到暈眩，留院觀察。

38. 一名 62 歲男子到曉光街體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到頭痛及出現高血壓，無須留院。

39. 一名 49 歲男子到龍琛路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到頭痛及暈眩，出現高血壓，無須留院。

40. 一名 53 歲男子到龍琛路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸部痲痺。他於下午 3時正被送往北區醫院，情況穩定。經治療後，留院觀察。

41. 一名 42 歲男子到林士德體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到喉嚨不適，無須留院。

42. 一名67歲男子，本身患有糖尿病、高血壓及高血脂症。他今日中午突然在旺角地鐵站暈倒，被送往廣華醫院。初步診斷是急性冠狀動脈綜合症，現時情況危殆。根據資料，他曾於三月二日在私家診所接種科興新冠疫苗。

43. 一名 52 歲女子到林士德體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩，無須留院。

44. 一名 39 歲男子到中山紀念公園體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現抽搐，無須留院。

45. 一名 61 歲女子到香港中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現高血壓及胸口痛，無須留院。

46. 一名 67 歲男子到香港中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現胸口痛及心悸，留院觀察。

47. 一名 38 歲女子到元朗體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，有出疹情況，無須留院。

48. 一名 63 歲女子到源禾路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現高血壓及胸口痛，無須留院。

49. 一名 46 歲男子到官涌體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及失去知覺，無須留院。

50. 一名 67 歲男子到龍琛路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現高血壓，無須留院。

51. 一名 39 歲男子到天暉路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸口痛，無須留院。

52. 一名 62 歲男子到馬鞍山家庭醫學中心接種中心接種疫苗後，感到暈眩及胸口痛，無須留院。

53. 一名 71 歲女子到源和路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到心悸及胸口不適，無須留院。

54. 一名 64 歲男子到曉光街體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到心悸及呼吸困難，需要留院觀察。

55. 一名 30 歲女子到元朗體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，有出疹情況。她於下午 6 時 24 分被送往博愛醫院，情況穩定。經治療後，該女子不遵從醫生勸告自行出院。

56. 一名 42 歲女子到香港中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，左手臂出現痲痺及感到痛楚，無須留院。

57. 一名63歲男子，本身患有心房顫動、心臟衰竭、紅血球過多及酒精性脂肪肝。他於三月十日開始感到身體虛弱，今日情況轉差並前往北區醫院急症室求醫，其後轉送深切治療部接受進一步治療，初步診斷為急性中風，現時情況危殆。根據資料，他曾於入院前四天（即三月九日）在沙田源禾路體育館社區疫苗接種中心接種科興新冠疫苗，他在接種後逗留在接種中心觀察期間並沒有不適紀錄。

58. 一名 58 歲男子到元朗體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現高血壓及感到暈眩，無須留院。

59.一名 43 歲女子到元朗體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，有出疹情況，無須留院。

60. 一名 39 歲男子到源禾路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩然後跌倒，沒有表面傷痕。他於上午 10 時 55 分被送往威爾斯親王醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

61. 一名 32 歲女子到鴨脷洲體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，有出疹情況。她於下午 4 時 10 分被送往瑪麗醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

約 149200 名接種科興疫苗， 27800 名接種復必泰疫苗。

賽果 6:0 科興領先

死亡個案

1. 衞生署三月二日晚上接獲醫院管理局呈報一宗懷疑與接種新冠疫苗後出現嚴重的異常事件報告。該宗個案涉及一名63歲男子，於二月二十六日在佐敦官涌體育館社區疫苗接種中心接種新冠疫苗。他及後在二月二十八日出現急性呼吸困難，自行前往伊利沙伯醫院接受治理，同日證實死亡。

2. 衞生署三月六日接獲醫院管理局（醫管局）呈報一宗懷疑與接種新冠疫苗後出現嚴重的異常事件報告。根據醫管局提供的資料，該宗個案涉及一名55歲女子，本身有長期病患。她在三月五日出現急性中風，送往明愛醫院接受治理，其後轉送廣華醫院接受進一步治理，隨後出現心臟停頓，經搶救後於今日清晨證實死亡。

3. 一名年約70歲男子本月初在私人診所施打科興疫苗，今晨在家中被家人發現他昏迷不醒，緊急將他送至聯合醫院急症室，但還沒來得及送入病房，就已在急症室離世。

4.一名70歲女子，本身患有高血壓及退化性膝關節炎。她今天早上出現氣喘，中午在家中暈倒，送往廣華醫院搶救無效，於今日下午證實死亡。根據死者家屬提供的資料，她曾於三月二日在九龍灣體育館社區疫苗接種中心接種科興新冠疫苗。

5. 一名早前於三月七日公布在明愛醫院深切治療部接受治療的80歲男子，及後轉送瑪嘉烈醫院深切治療部接受進一步治療，今日下午因缺血性腸道疾病離世。

6. 一名早前於三月十一日公布在廣華醫院深切治療部接受治療的67歲男子，於今日下午離世。

死亡個案

1. 衞生署三月二日晚上接獲醫院管理局呈報一宗懷疑與接種新冠疫苗後出現嚴重的異常事件報告。該宗個案涉及一名63歲男子，於二月二十六日在佐敦官涌體育館社區疫苗接種中心接種新冠疫苗。他及後在二月二十八日出現急性呼吸困難，自行前往伊利沙伯醫院接受治理，同日證實死亡。

2. 衞生署三月六日接獲醫院管理局（醫管局）呈報一宗懷疑與接種新冠疫苗後出現嚴重的異常事件報告。根據醫管局提供的資料，該宗個案涉及一名55歲女子，本身有長期病患。她在三月五日出現急性中風，送往明愛醫院接受治理，其後轉送廣華醫院接受進一步治理，隨後出現心臟停頓，經搶救後於今日清晨證實死亡。

3. 一名年約70歲男子本月初在私人診所施打科興疫苗，今晨在家中被家人發現他昏迷不醒，緊急將他送至聯合醫院急症室，但還沒來得及送入病房，就已在急症室離世。

4.一名70歲女子，本身患有高血壓及退化性膝關節炎。她今天早上出現氣喘，中午在家中暈倒，送往廣華醫院搶救無效，於今日下午證實死亡。根據死者家屬提供的資料，她曾於三月二日在九龍灣體育館社區疫苗接種中心接種科興新冠疫苗。

5. 一名早前於三月七日公布在明愛醫院深切治療部接受治療的80歲男子，及後轉送瑪嘉烈醫院深切治療部接受進一步治療，今日下午因缺血性腸道疾病離世。 ( CASE 14 )

6. 一名早前於三月十一日公布在廣華醫院深切治療部接受治療的67歲男子，於今日下午離世。 ( CASE 42 )

輕輕一推

1. 一名 39 歲男子到中央圖書館接種疫苗後，眩暈及顫抖，情況穩定。

2. 一名 69 歲女子到中央圖書館接種疫苗後，血壓較高及身體無力，無須留醫。

3. 一名 48 歲男子到中央圖書館接種疫苗後，血壓高及心悸，無須留醫。

4. 一名 45 歲男子到中央圖書館接種疫苗後，眩暈，無須留醫。

5 . 一名84歲男子到九龍灣體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到頭痛及發現血壓高， 無須留院。

6. 一名63歲女子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到眩暈、頭痛、噁心及胸痛無須留院。

7.一名61歲女子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到心悸、眩暈及血壓上升，無須留院。

8.一名 47 歲有血壓高病歷的男子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫
苗後，出現左上肢麻痺，無須留醫

9. 一名 83 歲男子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及胸部不適，無須留醫。

10. 一名 62 歲女子到官涌體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到眩暈，情況穩定。

11. 一名 30 歲男子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現左臂麻痺，無須留院。

12. 一名45歲女士，她早上到接種中心打針，她對蝦有敏感、無長期病患，在中心休息30分鐘並離開，但離開一小時後折返中心，當時其頸部出紅疹、風癩，情況明顯，即日已離開醫院無須留院 。

13. 一名66歲女子，她中午到接種中心打針，接種後數分鐘，感到胸口不適、作嘔作悶，獲送院治理，留醫觀察

14. 一名80歲男子，本身患有糖尿病、頸動脈粥樣硬化、高血壓及曾中風，他在三月六日感到胸痛，於明愛醫院急症室求醫。病人對治療反應欠佳，同晚轉送深切治療部接受進一步治療，初步診斷為急性冠狀動脈綜合症，現時情況危殆

15. 一名72歲女子，本身患有糖尿病、高血脂、高血壓及甲狀腺功能不足。她曾於三月六日接種一劑科興新冠疫苗，其後感到身體虛弱，並停用了兩劑量的胰島素。她於昨日（三月七日）早上被家人發現情況轉差，被送往威爾斯親王醫院留醫，懷疑有嚴重糖尿病酮症酸中毒，並轉送深切治療部接受進一步治療。初步的診斷是糖尿病併發高血糖高滲壓狀態。專家委員會認為，病者的情況是源於她自身的病情以及其停用胰島素有關。

16. 一名 53 歲女子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及出現血壓高，無須留院。

17. 一名 46 歲女子到將軍澳體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及出現皮疹，無須留院。

18. 一名 87 歲女子到林士德體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及發抖，無須留院

19. 一名 61 歲女子到源禾路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩，無須留院。

20. 一名 57 歲女子到源禾路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到頭痛及心悸，無須留院。

21. 一名 49 歲女子到曉光街體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸部不適及灼熱，無須留院。

22. 一名 76 歲男子到將軍澳體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及左邊身體麻木，已經出院。

23. 一名 45 歲女子到官涌體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到頭痛、出現皮疹及頸部痕癢，無須留院。

24. 一名 66 歲女子到官涌體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸痛及心悸，留院觀察。

25. 一名 70 歲男子到友愛體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸部不適。他於下午 3 時 59 分被送往屯門醫院，情況穩定。經留院治療後，已經出院。

26.一名 60 歲女子到龍琛路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，手及手臂出現皮疹，無須留院。

27. 一名51歲男子，本身患有糖尿病、高血壓及高血脂症。他在三月六日開始感到氣促、咳嗽和有痰。他昨日（三月八日）於伊利沙伯醫院急症室求醫，需要住院。初步診斷為急性心肌梗塞，並於昨晚轉往深切治療部作進一步治療，現時情況危殆。他曾於三月三日在源禾路體育館社區疫苗接種中心接種一劑科興新冠疫苗。

28. 一名 51 歲女子到中山紀念公園體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，血壓上升，無須留院。

29. 一名 64 歲女子到官涌體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到呼吸急促及異常胸部疼痛，無須留院。

30. 一名 57 歲女子到將軍澳體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸部不適，無須留院。

31. 一名 74 歲女子到香港中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到左邊手腳虛弱及暈眩，已經出院。

32. 一名 23 歲女子到香港中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到左手臂痲痺，無須留院。

33. 一名 59 歲女子到天暉路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸痛及暈眩，無須留院。

34. 一名 70 歲女子到龍琛路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，皮膚出現皮疹，無須留院。

35. 一名 48 歲女子到元朗體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸部不適及喉嚨腫脹，無須留院。

36. 一名 61 歲男子到香港中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現高血壓及面紅，無須留院。

37. 一名 79 歲男子到源禾路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現心悸及感到暈眩，留院觀察。

38. 一名 62 歲男子到曉光街體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到頭痛及出現高血壓，無須留院。

39. 一名 49 歲男子到龍琛路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到頭痛及暈眩，出現高血壓，無須留院。

40. 一名 53 歲男子到龍琛路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸部痲痺。他於下午 3時正被送往北區醫院，情況穩定。經治療後，留院觀察。

41. 一名 42 歲男子到林士德體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到喉嚨不適，無須留院。

42. 一名67歲男子，本身患有糖尿病、高血壓及高血脂症。他今日中午突然在旺角地鐵站暈倒，被送往廣華醫院。初步診斷是急性冠狀動脈綜合症，現時情況危殆。根據資料，他曾於三月二日在私家診所接種科興新冠疫苗。

43. 一名 52 歲女子到林士德體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩，無須留院。

44. 一名 39 歲男子到中山紀念公園體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現抽搐，無須留院。

45. 一名 61 歲女子到香港中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現高血壓及胸口痛，無須留院。

46. 一名 67 歲男子到香港中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現胸口痛及心悸，留院觀察。

47. 一名 38 歲女子到元朗體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，有出疹情況，無須留院。

48. 一名 63 歲女子到源禾路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現高血壓及胸口痛，無須留院。

49. 一名 46 歲男子到官涌體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及失去知覺，無須留院。

50. 一名 67 歲男子到龍琛路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現高血壓，無須留院。

51. 一名 39 歲男子到天暉路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸口痛，無須留院。

52. 一名 62 歲男子到馬鞍山家庭醫學中心接種中心接種疫苗後，感到暈眩及胸口痛，無須留院。

53. 一名 71 歲女子到源和路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到心悸及胸口不適，無須留院。

54. 一名 64 歲男子到曉光街體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到心悸及呼吸困難，需要留院觀察。

55. 一名 30 歲女子到元朗體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，有出疹情況。她於下午 6 時 24 分被送往博愛醫院，情況穩定。經治療後，該女子不遵從醫生勸告自行出院。

56. 一名 42 歲女子到香港中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，左手臂出現痲痺及感到痛楚，無須留院。

57. 一名63歲男子，本身患有心房顫動、心臟衰竭、紅血球過多及酒精性脂肪肝。他於三月十日開始感到身體虛弱，今日情況轉差並前往北區醫院急症室求醫，其後轉送深切治療部接受進一步治療，初步診斷為急性中風，現時情況危殆。根據資料，他曾於入院前四天（即三月九日）在沙田源禾路體育館社區疫苗接種中心接種科興新冠疫苗，他在接種後逗留在接種中心觀察期間並沒有不適紀錄。

58. 一名 58 歲男子到元朗體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現高血壓及感到暈眩，無須留院。

59.一名 43 歲女子到元朗體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，有出疹情況，無須留院。

60. 一名 39 歲男子到源禾路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩然後跌倒，沒有表面傷痕，無須留院。

61. 一名 32 歲女子到鴨脷洲體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，有出疹情況，無須留院。

62. 一名 54 歲女子到屯門仁愛普通科門診診所接種疫苗後，出現高血壓及感到暈眩。她於下午 12 時 50 分被送往屯門醫院，情況穩
定。經治療後，無須留院。

63. 一名 43 歲女子到林士德體育館社區疫苗接種中心接種
疫苗後，出現敏感徵狀及心悸。她於下午 4 時 15 分被送往瑪嘉烈醫院，
情況穩定。經治療後，需要留院觀察。

64. 一名 49 歲女子到曉光街體育館社區疫苗接種中心接種
疫苗後，出現胸口不適、左手臂痳痺、出疹及頭痛。她於下午 6 時 14
分被送往聯合醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

65. 一名 38 歲女子到友愛體育館社區疫苗接種中心接種疫
苗後，感到頭痛、噁心及虛弱。她下午 8 時 40 分被送往屯門醫院，情
況穩定。經治療後，需要留院觀察。

一名 30 歲女子到元朗體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，有出疹情況。她於下午 6 時 24 分被送往博愛醫院，情況穩定。經治療後，該女子不遵從醫生勸告自行出院

CASE 55

我嘅訴求就係要返工.gif

黎小姐

約157 200名接種科興疫苗，約33 500名接種復必泰疫苗。

不遵從醫生勸告自行出院 係咩玩法?!

任職中港車司機的58歲許先生本月7日於屯門友愛體育館接種科興疫苗後翌日，左臉出現面癱。

【最新】多一人接種科興疫苗後死亡，累計七人，專家委員會評估後相信，與接種疫苗沒有直接關係，而接種後面癱的兩個個案，亦未能確定與打疫苗有關

7:0

死亡個案

1. 衞生署三月二日晚上接獲醫院管理局呈報一宗懷疑與接種新冠疫苗後出現嚴重的異常事件報告。該宗個案涉及一名63歲男子，於二月二十六日在佐敦官涌體育館社區疫苗接種中心接種新冠疫苗。他及後在二月二十八日出現急性呼吸困難，自行前往伊利沙伯醫院接受治理，同日證實死亡。

2. 衞生署三月六日接獲醫院管理局（醫管局）呈報一宗懷疑與接種新冠疫苗後出現嚴重的異常事件報告。根據醫管局提供的資料，該宗個案涉及一名55歲女子，本身有長期病患。她在三月五日出現急性中風，送往明愛醫院接受治理，其後轉送廣華醫院接受進一步治理，隨後出現心臟停頓，經搶救後於今日清晨證實死亡。

3. 一名年約70歲男子本月初在私人診所施打科興疫苗，今晨在家中被家人發現他昏迷不醒，緊急將他送至聯合醫院急症室，但還沒來得及送入病房，三月八日就已在急症室離世。初步解剖發現他本身患有嚴重的冠心病，引致肺水腫後死亡，因此委員會初步認為該男子的死亡與疫苗接種並沒有直接關係。

4.一名70歲女子，本身患有高血壓及退化性膝關節炎。她今天早上出現氣喘，中午在家中暈倒，送往廣華醫院搶救無效，於今日下午證實死亡。根據死者家屬提供的資料，她曾於三月二日在九龍灣體育館社區疫苗接種中心接種科興新冠疫苗。初步解剖發現她本身患有嚴重的冠心病，引致心肌梗塞及肺水腫後死亡，因此委員會初步認為該女子的死亡與疫苗接種並沒有直接關係。

5. 一名早前於三月七日公布在明愛醫院深切治療部接受治療的80歲男子，及後轉送瑪嘉烈醫院深切治療部接受進一步治療，今日下午因缺血性腸道疾病離世。專家委員會得悉有關個案並會待取得解剖報告後會進行因果關係評估。 ( CASE 14 )

6. 一名早前於三月十一日公布在廣華醫院深切治療部接受治療的67歲男子，於今日下午離世。本身患有糖尿病、高血壓及高血脂症。他在廣華醫院接受治療，延至三月十三日死亡。初步解剖發現他本身患有嚴重心血管疾病，可引致心臟衰竭及心律不正後死亡，因此委員會初步認為該男子的死亡與疫苗接種並沒有直接關係。 ( CASE 42 )

7. 涉及一名63歲男子。他在北區醫院接受治療，延至三月十四日離世。專家委員會得悉有關個案並會待取得解剖報告後會進行因果關係評估。

1. 一名 39 歲男子到中央圖書館接種疫苗後，眩暈及顫抖，情況穩定。

2. 一名 69 歲女子到中央圖書館接種疫苗後，血壓較高及身體無力，無須留醫。

3. 一名 48 歲男子到中央圖書館接種疫苗後，血壓高及心悸，無須留醫。

4. 一名 45 歲男子到中央圖書館接種疫苗後，眩暈，無須留醫。

5 . 一名84歲男子到九龍灣體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到頭痛及發現血壓高， 無須留院。

6. 一名63歲女子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到眩暈、頭痛、噁心及胸痛無須留院。

7.一名61歲女子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到心悸、眩暈及血壓上升，無須留院。

8.一名 47 歲有血壓高病歷的男子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫
苗後，出現左上肢麻痺，無須留醫

9. 一名 83 歲男子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及胸部不適，無須留醫。

10. 一名 62 歲女子到官涌體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到眩暈，情況穩定。

11. 一名 30 歲男子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現左臂麻痺，無須留院。

12. 一名45歲女士，她早上到接種中心打針，她對蝦有敏感、無長期病患，在中心休息30分鐘並離開，但離開一小時後折返中心，當時其頸部出紅疹、風癩，情況明顯，即日已離開醫院無須留院 。

13. 一名66歲女子，她中午到接種中心打針，接種後數分鐘，感到胸口不適、作嘔作悶，獲送院治理，留醫觀察

14. 一名80歲男子，本身患有糖尿病、頸動脈粥樣硬化、高血壓及曾中風，他在三月六日感到胸痛，於明愛醫院急症室求醫。病人對治療反應欠佳，同晚轉送深切治療部接受進一步治療，初步診斷為急性冠狀動脈綜合症，現時情況危殆

15. 一名72歲女子，本身患有糖尿病、高血脂、高血壓及甲狀腺功能不足。她曾於三月六日接種一劑科興新冠疫苗，其後感到身體虛弱，並停用了兩劑量的胰島素。她於昨日（三月七日）早上被家人發現情況轉差，被送往威爾斯親王醫院留醫，懷疑有嚴重糖尿病酮症酸中毒，並轉送深切治療部接受進一步治療。初步的診斷是糖尿病併發高血糖高滲壓狀態。專家委員會認為，病者的情況是源於她自身的病情以及其停用胰島素有關。

16. 一名 53 歲女子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及出現血壓高，無須留院。

17. 一名 46 歲女子到將軍澳體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及出現皮疹，無須留院。

18. 一名 87 歲女子到林士德體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及發抖，無須留院

19. 一名 61 歲女子到源禾路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩，無須留院。

20. 一名 57 歲女子到源禾路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到頭痛及心悸，無須留院。

21. 一名 49 歲女子到曉光街體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸部不適及灼熱，無須留院。

22. 一名 76 歲男子到將軍澳體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及左邊身體麻木，已經出院。

23. 一名 45 歲女子到官涌體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到頭痛、出現皮疹及頸部痕癢，無須留院。

24. 一名 66 歲女子到官涌體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸痛及心悸，留院觀察。

25. 一名 70 歲男子到友愛體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸部不適，已經出院。

26.一名 60 歲女子到龍琛路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，手及手臂出現皮疹，無須留院。

27. 一名51歲男子，本身患有糖尿病、高血壓及高血脂症。他在三月六日開始感到氣促、咳嗽和有痰。他昨日（三月八日）於伊利沙伯醫院急症室求醫，需要住院。初步診斷為急性心肌梗塞，並於昨晚轉往深切治療部作進一步治療，現時情況危殆。他曾於三月三日在源禾路體育館社區疫苗接種中心接種一劑科興新冠疫苗。

28. 一名 51 歲女子到中山紀念公園體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，血壓上升，無須留院。

29. 一名 64 歲女子到官涌體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到呼吸急促及異常胸部疼痛，無須留院。

30. 一名 57 歲女子到將軍澳體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸部不適，無須留院。

31. 一名 74 歲女子到香港中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到左邊手腳虛弱及暈眩，已經出院。

32. 一名 23 歲女子到香港中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到左手臂痲痺，無須留院。

33. 一名 59 歲女子到天暉路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸痛及暈眩，無須留院。

34. 一名 70 歲女子到龍琛路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，皮膚出現皮疹，無須留院。

35. 一名 48 歲女子到元朗體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸部不適及喉嚨腫脹，無須留院。

36. 一名 61 歲男子到香港中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現高血壓及面紅，無須留院。

37. 一名 79 歲男子到源禾路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現心悸及感到暈眩，留院觀察。

38. 一名 62 歲男子到曉光街體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到頭痛及出現高血壓，無須留院。

39. 一名 49 歲男子到龍琛路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到頭痛及暈眩，出現高血壓，無須留院。

40. 一名 53 歲男子到龍琛路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸部痲痺，留院觀察。

41. 一名 42 歲男子到林士德體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到喉嚨不適，無須留院。

42. 一名67歲男子，本身患有糖尿病、高血壓及高血脂症。他今日中午突然在旺角地鐵站暈倒，被送往廣華醫院。初步診斷是急性冠狀動脈綜合症，現時情況危殆。他曾於三月二日在私家診所接種科興新冠疫苗。

43. 一名 52 歲女子到林士德體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩，無須留院。

44. 一名 39 歲男子到中山紀念公園體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現抽搐，無須留院。

45. 一名 61 歲女子到香港中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現高血壓及胸口痛，無須留院。

46. 一名 67 歲男子到香港中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現胸口痛及心悸，留院觀察。

47. 一名 38 歲女子到元朗體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，有出疹情況，無須留院。

48. 一名 63 歲女子到源禾路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現高血壓及胸口痛，無須留院。

49. 一名 46 歲男子到官涌體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及失去知覺，無須留院。

50. 一名 67 歲男子到龍琛路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現高血壓，無須留院。

51. 一名 39 歲男子到天暉路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸口痛，無須留院。

52. 一名 62 歲男子到馬鞍山家庭醫學中心接種中心接種疫苗後，感到暈眩及胸口痛，無須留院。

53. 一名 71 歲女子到源和路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到心悸及胸口不適，無須留院。

54. 一名 64 歲男子到曉光街體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到心悸及呼吸困難，需要留院觀察。

55. 一名 30 歲女子到元朗體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，有出疹情況，該女子不遵從醫生勸告自行出院。

56. 一名 42 歲女子到香港中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，左手臂出現痲痺及感到痛楚，無須留院。

57. 一名63歲男子，本身患有心房顫動、心臟衰竭、紅血球過多及酒精性脂肪肝。他於三月十日開始感到身體虛弱，今日情況轉差並前往北區醫院急症室求醫，其後轉送深切治療部接受進一步治療，初步診斷為急性中風，現時情況危殆，他曾於入院前四天（即三月九日）在沙田源禾路體育館社區疫苗接種中心接種科興新冠疫苗，他在接種後逗留在接種中心觀察期間並沒有不適紀錄。

58. 一名 58 歲男子到元朗體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現高血壓及感到暈眩，無須留院。

59.一名 43 歲女子到元朗體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，有出疹情況，無須留院。

60. 一名 39 歲男子到源禾路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩然後跌倒，沒有表面傷痕，無須留院。

61. 一名 32 歲女子到鴨脷洲體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，有出疹情況，無須留院。

62. 一名 54 歲女子到屯門仁愛普通科門診診所接種疫苗後，出現高血壓及感到暈眩，無須留院。

63. 一名 43 歲女子到林士德體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現敏感徵狀及心悸，需要留院觀察。

64. 一名 49 歲女子到曉光街體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現胸口不適、左手臂痳痺、出疹及頭痛，無須留院。

65. 一名 38 歲女子到友愛體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到頭痛、噁心及虛弱，需要留院觀察。

66. 任職中港車司機的58歲許先生本月7日於屯門友愛體育館接種科興疫苗後翌日，左臉出現面癱。

67. 一名 60 歲男子到源禾路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈昡，無須留院。

68. 一名 40 歲男子到元朗體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到心悸及噁心，無須留院。

69. 一名 63 歲男子到教育局九龍塘教育服務中心社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸口不適，無須留院。

70 . 一名 66 歲女子到香港中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現手部變紅及血壓上升，無須留院。

最終，9成9都話死亡同科興冇關

打左BNT就有機會有關係, 科興絕對唔會有

166100名接種科興疫苗，約39 900名接種復必泰疫苗

中共等左成個星期都仲未有人因為打咗BNT死
佢地應該就黎發癲

政府個網唔夠膽出兩邊疫苗接種數字，淨係出總數

一有數打十日左右就夠data做stat分析

正常人打完疫苗都會發燒心跳加速
班長期病患個個衝出嚟諗住為家人留心意

旺角接種中心一名女子懷疑接種復必泰疫苗後不適送院

政府今日起再開放多12間社區接種中心，為上星期新增的7個優先群組市民接種復必泰疫苗。在旺角界限街體育館的接種中心，一名女子懷疑接種復必泰疫苗後不適，由救護車送院。有從事飲食業的市民表示，自己身體健康，接種前未有諮詢家庭醫生意見，亦不感到擔心。有從事美容業的市民說科興疫苗亦不錯，但考慮到自己身體狀況良好，未來或有機會外遊，因此選擇成效較高的復必泰疫苗。同屬美容業的徐女士表示，更多人接種疫苗後便有抗體，希望有助疫情過去，又贊成政府擴大接種範圍至30至59歲群組。

2021-03-16 12:25:31

香港人自身有好撚多暗病而唔自知

孔煩偽咪怪你唔做身體檢查囉

唔少人認為 我食得行得冇病冇痛，點解要去做 body check。
但係，有 d 病真係唔驗唔知，e.g., 脂肪肝 > 肝纖維化。

咁糖尿 三高要去到好嚴重

如果第一下發作嗰時即改生活、飲食習慣，之後 keep 住，好多時救得到嘅機會大好多

都係既 .....

夠時間打第二針未呀？爛尾針多唔多呀？

+28 , 預月尾

澳門(國藥)+14打第二針+14日針後觀察期

觀察期我諗隻隻都會有

會唔會寫返每次涉及嘅係邊一款疫苗？

BNT佔1成到, 其實都唔駛特別註明
死亡就100%

消息：男督察確診前三日 曾打科興疫苗第一針
眾新聞得悉，早前確診的一名38歲男督察，在確診前三日曾經接種科興疫苗第一針，或會成為香港首宗注射疫苗後的確診個案。
警方周一（15日）表示，一名刑事部男督察初步確診。根據警方說法，當時是因為其家人較早前懷疑接觸確診者，所以主動測試並呈陽性反應。警方指，該男警沒有與公眾接觸，並在3月12日最後上班。據悉，該男警是於3月12日接種科興疫苗，無論是警方的新聞公布或衞生署記者會，都無提及該男警曾經接種疫苗。眾新聞正向警方及衞生署查詢。
科興及BioNTech均需接種兩劑疫苗。政府專家顧問、中大呼吸系統科講座教授許樹昌指，接種了第一劑疫苗後仍然會有機會受感染，接種者需要在接種疫苗後兩周，抗體才會達至足夠的保護水平，舉例在BioNTech第三期臨床數據中，在接種第一劑疫苗後數天，疫苗有效率為82%，但在接種第二劑前數天會跌至52%；在接種第二劑後，疫苗有效率才會回升至95%。

澳門(國藥)舊技術培植細胞抗體，雖然都有適個案，但冇咁嚴重！香港用(科興)全球獨一無二新技術，直接種植病毒入體内做白老鼠

以我嘅理解能力係咁喇！其他用詞英文字毋，滅活……等唔識

P.1/2

1. 一名 39 歲男子到中央圖書館接種疫苗後，眩暈及顫抖，情況穩定。

2. 一名 69 歲女子到中央圖書館接種疫苗後，血壓較高及身體無力，無須留醫。

3. 一名 48 歲男子到中央圖書館接種疫苗後，血壓高及心悸，無須留醫。

4. 一名 45 歲男子到中央圖書館接種疫苗後，眩暈，無須留醫。

5 . 一名84歲男子到九龍灣體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到頭痛及發現血壓高， 無須留院。

6. 一名63歲女子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到眩暈、頭痛、噁心及胸痛無須留院。

7.一名61歲女子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到心悸、眩暈及血壓上升，無須留院。

8.一名 47 歲有血壓高病歷的男子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫
苗後，出現左上肢麻痺，無須留醫

9. 一名 83 歲男子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及胸部不適，無須留醫。

10. 一名 62 歲女子到官涌體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到眩暈，情況穩定。

11. 一名 30 歲男子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現左臂麻痺，無須留院。

12. 一名45歲女士，她早上到接種中心打針，她對蝦有敏感、無長期病患，在中心休息30分鐘並離開，但離開一小時後折返中心，當時其頸部出紅疹、風癩，情況明顯，即日已離開醫院無須留院 。

13. 一名66歲女子，她中午到接種中心打針，接種後數分鐘，感到胸口不適、作嘔作悶，獲送院治理，留醫觀察

14. 一名80歲男子，本身患有糖尿病、頸動脈粥樣硬化、高血壓及曾中風，他在三月六日感到胸痛，於明愛醫院急症室求醫。病人對治療反應欠佳，同晚轉送深切治療部接受進一步治療，初步診斷為急性冠狀動脈綜合症，現時情況危殆

15. 一名72歲女子，本身患有糖尿病、高血脂、高血壓及甲狀腺功能不足。她曾於三月六日接種一劑科興新冠疫苗，其後感到身體虛弱，並停用了兩劑量的胰島素。她於昨日（三月七日）早上被家人發現情況轉差，被送往威爾斯親王醫院留醫，懷疑有嚴重糖尿病酮症酸中毒，並轉送深切治療部接受進一步治療。初步的診斷是糖尿病併發高血糖高滲壓狀態。專家委員會認為，病者的情況是源於她自身的病情以及其停用胰島素有關。

16. 一名 53 歲女子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及出現血壓高，無須留院。

17. 一名 46 歲女子到將軍澳體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及出現皮疹，無須留院。

18. 一名 87 歲女子到林士德體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及發抖，無須留院

19. 一名 61 歲女子到源禾路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩，無須留院。

20. 一名 57 歲女子到源禾路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到頭痛及心悸，無須留院。

21. 一名 49 歲女子到曉光街體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸部不適及灼熱，無須留院。

22. 一名 76 歲男子到將軍澳體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及左邊身體麻木，已經出院。

23. 一名 45 歲女子到官涌體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到頭痛、出現皮疹及頸部痕癢，無須留院。

24. 一名 66 歲女子到官涌體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸痛及心悸，留院觀察。

25. 一名 70 歲男子到友愛體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸部不適，已經出院。

26.一名 60 歲女子到龍琛路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，手及手臂出現皮疹，無須留院。

27. 一名51歲男子，本身患有糖尿病、高血壓及高血脂症。他在三月六日開始感到氣促、咳嗽和有痰。他昨日（三月八日）於伊利沙伯醫院急症室求醫，需要住院。初步診斷為急性心肌梗塞，並於昨晚轉往深切治療部作進一步治療，現時情況危殆。他曾於三月三日在源禾路體育館社區疫苗接種中心接種一劑科興新冠疫苗。

28. 一名 51 歲女子到中山紀念公園體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，血壓上升，無須留院。

29. 一名 64 歲女子到官涌體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到呼吸急促及異常胸部疼痛，無須留院。

30. 一名 57 歲女子到將軍澳體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸部不適，無須留院。

31. 一名 74 歲女子到香港中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到左邊手腳虛弱及暈眩，已經出院。

32. 一名 23 歲女子到香港中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到左手臂痲痺，無須留院。

33. 一名 59 歲女子到天暉路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸痛及暈眩，無須留院。

34. 一名 70 歲女子到龍琛路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，皮膚出現皮疹，無須留院。

35. 一名 48 歲女子到元朗體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸部不適及喉嚨腫脹，無須留院。

36. 一名 61 歲男子到香港中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現高血壓及面紅，無須留院。

37. 一名 79 歲男子到源禾路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現心悸及感到暈眩，留院觀察。

38. 一名 62 歲男子到曉光街體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到頭痛及出現高血壓，無須留院。

39. 一名 49 歲男子到龍琛路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到頭痛及暈眩，出現高血壓，無須留院。

40. 一名 53 歲男子到龍琛路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸部痲痺，留院觀察。

41. 一名 42 歲男子到林士德體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到喉嚨不適，無須留院。

42. 一名67歲男子，本身患有糖尿病、高血壓及高血脂症。他今日中午突然在旺角地鐵站暈倒，被送往廣華醫院。初步診斷是急性冠狀動脈綜合症，現時情況危殆。他曾於三月二日在私家診所接種科興新冠疫苗。

43. 一名 52 歲女子到林士德體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩，無須留院。

44. 一名 39 歲男子到中山紀念公園體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現抽搐，無須留院。

45. 一名 61 歲女子到香港中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現高血壓及胸口痛，無須留院。

46. 一名 67 歲男子到香港中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現胸口痛及心悸，留院觀察。

47. 一名 38 歲女子到元朗體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，有出疹情況，無須留院。

48. 一名 63 歲女子到源禾路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現高血壓及胸口痛，無須留院。

49. 一名 46 歲男子到官涌體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及失去知覺，無須留院。

50. 一名 67 歲男子到龍琛路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現高血壓，無須留院。

51. 一名 39 歲男子到天暉路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸口痛，無須留院。

52. 一名 62 歲男子到馬鞍山家庭醫學中心接種中心接種疫苗後，感到暈眩及胸口痛，無須留院。

53. 一名 71 歲女子到源和路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到心悸及胸口不適，無須留院。

54. 一名 64 歲男子到曉光街體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到心悸及呼吸困難，需要留院觀察。

55. 一名 30 歲女子到元朗體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，有出疹情況，該女子不遵從醫生勸告自行出院。

56. 一名 42 歲女子到香港中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，左手臂出現痲痺及感到痛楚，無須留院。

57. 一名63歲男子，本身患有心房顫動、心臟衰竭、紅血球過多及酒精性脂肪肝。他於三月十日開始感到身體虛弱，今日情況轉差並前往北區醫院急症室求醫，其後轉送深切治療部接受進一步治療，初步診斷為急性中風，現時情況危殆，他曾於入院前四天（即三月九日）在沙田源禾路體育館社區疫苗接種中心接種科興新冠疫苗，他在接種後逗留在接種中心觀察期間並沒有不適紀錄。

58. 一名 58 歲男子到元朗體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現高血壓及感到暈眩，無須留院。

59.一名 43 歲女子到元朗體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，有出疹情況，無須留院。

60. 一名 39 歲男子到源禾路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩然後跌倒，沒有表面傷痕，無須留院。

61. 一名 32 歲女子到鴨脷洲體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，有出疹情況，無須留院。

62. 一名 54 歲女子到屯門仁愛普通科門診診所接種疫苗後，出現高血壓及感到暈眩，無須留院。

63. 一名 43 歲女子到林士德體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現敏感徵狀及心悸，需要留院觀察。

64. 一名 49 歲女子到曉光街體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現胸口不適、左手臂痳痺、出疹及頭痛，無須留院。

65. 一名 38 歲女子到友愛體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到頭痛、噁心及虛弱，需要留院觀察。

66. 任職中港車司機的58歲許先生本月7日於屯門友愛體育館接種科興疫苗後翌日，左臉出現面癱。

67. 一名 60 歲男子到源禾路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈昡，無須留院。

P2/2

68. 一名 40 歲男子到元朗體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到心悸及噁心，無須留院。

69. 一名 63 歲男子到教育局九龍塘教育服務中心社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸口不適，無須留院。

70 . 一名 66 歲女子到香港中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現手部變紅及血壓上升，無須留院。

71. 一名 30 歲女子到曉光街體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到血管迷走神經性昏厥，無須留院。

72. 一名 61 歲女子到曉光街體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及頭痛，無須留院。

73. 一名 48 歲女子到林士德體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及左上肢乏力。她於上午 11 時 25 分被送往瑪嘉烈醫院，情況穩定。經治療後，她不遵從醫生勸告自行出院。

74.一名 64 歲女子到林士德體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，有出疹情況，無須留院。

75. 一名 36 歲女子到九龍灣體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩，無須留院。

76. 一名 63 歲女子到中山紀念公園體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及胸口痛，她不遵從醫生勸告自行出院。

77. 一名 63 歲女子到香港中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及噁心，無須留院。

78. 一名 54 歲女子到香港中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，左手臂感到麻痺，無須留院。

79. 一名 61 歲男子到荔枝角公園體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現中風情況留院觀察。

80. 一名 35 歲女子到香港中文大學醫院社區疫苗接種中心接種疫苗後，左手臂出疹、氣促及嚴重過敏反應，留院觀察。

81. 一名 64 歲女子到元朗體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，咀唇出現腫脹情況，無須留院。

國藥都係滅活WOR (Inactivated vaccine)

176300名接種科興疫苗 ( 7: 0 ) 約53000名接種復必泰疫苗。

打邊隻都係咁
復星一樣死人

暫時接種科興領先，希望 keep 住嗰勢頭

都係 AZ都是
所以都睇定D 撞手神
唔駛急

愛國沈默的大多數去晒邊?

show 張預約咗打科興張圖圍爐 > 取消預約 > 預約打 BioNTech / 乜都唔打

同埋太多額外既step 去處理 BNT , 加上我又唔太相信班黑護 100% 唔會做錯野

對佢地冇乜信心

book咗bnt

想甩底

要CUT盡快CUT
佢地要預數稀釋 物流

信政府唔怕.GIF

黑護

喺邊個地方打係可以知道究竟打嘅係科興定復必泰，樓主可唔可以加

好似得十單樓下係復必泰......

今日比較靜

有壓力！以後唔報！

P2/2

68. 一名 40 歲男子到元朗體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到心悸及噁心，無須留院。

69. 一名 63 歲男子到教育局九龍塘教育服務中心社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸口不適，無須留院。

70 . 一名 66 歲女子到香港中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現手部變紅及血壓上升，無須留院。

71. 一名 30 歲女子到曉光街體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到血管迷走神經性昏厥，無須留院。

72. 一名 61 歲女子到曉光街體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及頭痛，無須留院。

73. 一名 48 歲女子到林士德體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及左上肢乏力。她於上午 11 時 25 分被送往瑪嘉烈醫院，情況穩定。經治療後，她不遵從醫生勸告自行出院。

74.一名 64 歲女子到林士德體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，有出疹情況，無須留院。

75. 一名 36 歲女子到九龍灣體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩，無須留院。

76. 一名 63 歲女子到中山紀念公園體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及胸口痛，她不遵從醫生勸告自行出院。

77. 一名 63 歲女子到香港中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及噁心，無須留院。

78. 一名 54 歲女子到香港中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，左手臂感到麻痺，無須留院。

79. 一名 61 歲男子到荔枝角公園體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現中風情況留院觀察。

80. 一名 35 歲女子到香港中文大學醫院社區疫苗接種中心接種疫苗後，左手臂出疹、氣促及嚴重過敏反應，留院觀察。

81. 一名 64 歲女子到元朗體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，咀唇出現腫脹情況，無須留院。

82. 一名 52 歲男子接種科興疫苗後，出現過敏反應。他於上午 10 時 24 分被送往瑪嘉烈醫院，情況穩定。經治療後，留院觀察。

83. 一名 41 歲女子接種科興疫苗後，有出疹情況。她於上午 10 時 40 分被送往瑪嘉烈醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

84. 一名 67 歲女子接種科興疫苗後，感到暈眩及左手麻痺。她於下午 8 時 03 分被送往瑪嘉烈醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

85. 一名 72 歲女子接種復必泰疫苗後，感到暈眩。她於上午 10 時 38 分被送往廣華醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

86. 一名 46 歲男子接種復必泰疫苗後，有敏感情況。他於下午 4 時 34 分被送往廣華醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

87. 一名 66 歲女子接種復必泰疫苗後，感到心悸及有發燒情況。她於下午 12 時 06 分被送往雅麗氏何妙齡那打素醫院，情況穩定。經治療後，留院觀察。

88. 一名 52 歲男子接種科興疫苗後，有出疹情況。他於下午 4 時 06 分被送往明愛醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

89. 一名 36 歲男子接種復必泰疫苗後，感到暈眩、心悸及血壓上升。他於下午 4 時 18 分被送往威爾斯親王醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

90. 一名 68 歲男子接種復必泰疫苗後，感到暈眩及心悸。他於下午 4 時 33 分被送往威爾斯親王醫院，情況穩定。經治療後，留院觀察。

91. 一名 49 歲男子接種復必泰疫苗後，左腳麻痺。他於下午 4 時 24 分被送往伊利沙伯醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

92. 一名 59 歲男子接種復必泰疫苗後，雙腳麻痺。他於下午 7 時 10 分被送往伊利沙伯醫院，情況穩定。經治療後，他不遵從醫生勸告自行出院。

93. 一名 25 歲男子接種復必泰疫苗後，感到胸口不適及噁心。他於下午 8 時 21 分被送往伊利沙伯醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

94. 一名 50 歲女子接種科興疫苗後，感到胸口不適。她於下午 4 時 31 分被送往廣華醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

95. 一名 40 歲男子接種復必泰疫苗後，出現高血壓及感到暈眩。他於下午 7 時 12 分被送往北大嶼山醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

96. 一名 44 歲男子接種復必泰疫苗後，有敏感情況。他於下午 7 時 40 分被送往博愛醫院，情況穩定。經治療後，留院觀察。

97. 一名 31 歲男子接種復必泰疫苗後，失去知覺。他於下午 7 時 46 分被送往北大嶼山醫院，情況穩定。經治療後，留院觀察。

189600 名市民接種科興疫苗 ( 7 : 0 ) 另外約 64300名接種復必泰疫苗。

16人接種疫苗後送院 1人接種復必泰後失知覺

Biontech 就出改良版疫苗
會改善啲安全性問題
到時會好啲啦

MIC ?

一陣比上海生產線做 PRODUCTION LINE 就搞笑了

無得咁多假設
點計都好過科興
Biontech 改良版 > biontech 舊版 > 科興

BNT DEBUG 版 睇下係唔係 MIC 囉 ...
但港共買唔買到DEBUG 版先

真係好有急切需要嘅就只有冒險打biontech舊版
無急切需要嘅緊係等有最好最安全嗰隻先打

改良版都要做臨床測試 一定唔係幾個月之內既事

就算真係有改良版，其實都係打多一針。如果你而家需要有保護或有計劃出行，應該趁有仲有Made in Germany針而家打。

唔急 所以唔打

港共可能入 JNJ 或者 Novavax 取代 AZ.....睇定D 先

如果你而家需要有1) 保護或 2) 有計劃出行 <==
1) 口罩都係保護的一種 , 唔一定要打疫苗
2) 而家都全球都未放寬 都唔會咁快開放旅遊市場 , 所以唔急
(如果工作需要就另計)

P2/2

68. 一名 40 歲男子到元朗體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到心悸及噁心，無須留院。

69. 一名 63 歲男子到教育局九龍塘教育服務中心社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸口不適，無須留院。

70 . 一名 66 歲女子到香港中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現手部變紅及血壓上升，無須留院。

71. 一名 30 歲女子到曉光街體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到血管迷走神經性昏厥，無須留院。

72. 一名 61 歲女子到曉光街體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及頭痛，無須留院。

73. 一名 48 歲女子到林士德體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及左上肢乏力。她於上午 11 時 25 分被送往瑪嘉烈醫院，情況穩定。經治療後，她不遵從醫生勸告自行出院。

74.一名 64 歲女子到林士德體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，有出疹情況，無須留院。

75. 一名 36 歲女子到九龍灣體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩，無須留院。

76. 一名 63 歲女子到中山紀念公園體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及胸口痛，她不遵從醫生勸告自行出院。

77. 一名 63 歲女子到香港中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及噁心，無須留院。

78. 一名 54 歲女子到香港中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，左手臂感到麻痺，無須留院。

79. 一名 61 歲男子到荔枝角公園體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現中風情況留院觀察。

80. 一名 35 歲女子到香港中文大學醫院社區疫苗接種中心接種疫苗後，左手臂出疹、氣促及嚴重過敏反應，留院觀察。

81. 一名 64 歲女子到元朗體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，咀唇出現腫脹情況，無須留院。

82. 一名 52 歲男子接種科興疫苗後，出現過敏反應。他於上午 10 時 24 分被送往瑪嘉烈醫院，情況穩定。經治療後，留院觀察。

83. 一名 41 歲女子接種科興疫苗後，有出疹情況。她於上午 10 時 40 分被送往瑪嘉烈醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

84. 一名 67 歲女子接種科興疫苗後，感到暈眩及左手麻痺。她於下午 8 時 03 分被送往瑪嘉烈醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

85. 一名 72 歲女子接種復必泰疫苗後，感到暈眩。她於上午 10 時 38 分被送往廣華醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

86. 一名 46 歲男子接種復必泰疫苗後，有敏感情況。他於下午 4 時 34 分被送往廣華醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

87. 一名 66 歲女子接種復必泰疫苗後，感到心悸及有發燒情況。她於下午 12 時 06 分被送往雅麗氏何妙齡那打素醫院，情況穩定。經治療後，留院觀察。

88. 一名 52 歲男子接種科興疫苗後，有出疹情況。他於下午 4 時 06 分被送往明愛醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

89. 一名 36 歲男子接種復必泰疫苗後，感到暈眩、心悸及血壓上升。他於下午 4 時 18 分被送往威爾斯親王醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

90. 一名 68 歲男子接種復必泰疫苗後，感到暈眩及心悸。他於下午 4 時 33 分被送往威爾斯親王醫院，情況穩定。經治療後，留院觀察。

91. 一名 49 歲男子接種復必泰疫苗後，左腳麻痺。他於下午 4 時 24 分被送往伊利沙伯醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

92. 一名 59 歲男子接種復必泰疫苗後，雙腳麻痺。他於下午 7 時 10 分被送往伊利沙伯醫院，情況穩定。經治療後，他不遵從醫生勸告自行出院。

93. 一名 25 歲男子接種復必泰疫苗後，感到胸口不適及噁心。他於下午 8 時 21 分被送往伊利沙伯醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

94. 一名 50 歲女子接種科興疫苗後，感到胸口不適。她於下午 4 時 31 分被送往廣華醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

95. 一名 40 歲男子接種復必泰疫苗後，出現高血壓及感到暈眩。他於下午 7 時 12 分被送往北大嶼山醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

96. 一名 44 歲男子接種復必泰疫苗後，有敏感情況。他於下午 7 時 40 分被送往博愛醫院，情況穩定。經治療後，留院觀察。

97. 一名 31 歲男子接種復必泰疫苗後，失去知覺。他於下午 7 時 46 分被送往北大嶼山醫院，情況穩定。經治療後，留院觀察。

98. 一名 35 歲男子接種復必泰疫苗後，出現抽搐。他於上午 9 時 54 分被送往博愛醫院，情況穩定。經治療後，他不遵從醫生勸告自行出院。

99. 一名 64 歲女子接種復必泰疫苗後，出現高血壓、感到暈眩及左手臂乏力。她於下午 12 時 13 分被送往博愛醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

100. 一名 60 歲女子接種復必泰疫苗後，左手臂麻痺。她於下午 7 時 48 分被送往博愛醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

101. 一名 64 歲女子接種復必泰疫苗後，出現高血壓、感到暈眩及左手臂乏力。她於下午 8 時 18 分被送往博愛醫院，情況穩定。隨後轉送到屯門醫院，經治療後，無須留院。

102. 一名 50 歲男子接種復必泰疫苗後，出現胸部不適。他於上午 11 時 45 分被送往廣華醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

103. 一名 45 歲男子接種復必泰疫苗後，出現心悸及感到胸部不適。他於下午 6 時 57 分被送往廣華醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

104. 一名 36 歲男子接種復必泰疫苗後，有出疹情況。他於下午 2 時 04 分被送往仁濟醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

105. 一名 49 歲女子接種復必泰疫苗後，出現心悸。她於下午 3 時 29 分被送往仁濟醫院，情況穩定。經治療後，她不遵從醫生勸告自行出院。

106. 一名 82 歲女子接種復必泰疫苗後，出現藥物敏感。她於下午 5 時 20 分被送往仁濟醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

107. 一名 46 歲女子接種科興疫苗後，感到暈眩及出現高血壓。她於下午 5 時 04 分被送往威爾斯親王醫院，情況穩定。經治療後，她不遵從醫生勸告自行出院。

108. 一名 70 歲女子接種科興疫苗後，感到頭痛及出現高血壓。她於下午 5 時 07 分被送往威爾斯親王醫院，情況穩定。經治療後，留院觀察。

109. 一名 33 歲女子接種科興疫苗後，感到暈眩。她於下午 6 時 26 分被送往瑪嘉烈醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

其中約 201500 名接種科興疫苗 ( 7 : 0 ) , 約 75100 名接種復必泰疫苗。

有兩件不遵從醫生勸告自行出院

7 成人信政府 / 愛國
希望再多 d 人幫手清科興貨

你唔急到時得中國野打

唔打囉 咁簡單

7:1

死亡個案

1. 衞生署三月二日晚上接獲醫院管理局呈報一宗懷疑與接種新冠疫苗後出現嚴重的異常事件報告。該宗個案涉及一名63歲男子，於二月二十六日在佐敦官涌體育館社區疫苗接種中心接種新冠疫苗。他及後在二月二十八日出現急性呼吸困難，自行前往伊利沙伯醫院接受治理，同日證實死亡。

2. 衞生署三月六日接獲醫院管理局（醫管局）呈報一宗懷疑與接種新冠疫苗後出現嚴重的異常事件報告。根據醫管局提供的資料，該宗個案涉及一名55歲女子，本身有長期病患。她在三月五日出現急性中風，送往明愛醫院接受治理，其後轉送廣華醫院接受進一步治理，隨後出現心臟停頓，經搶救後於今日清晨證實死亡。

3. 一名年約70歲男子本月初在私人診所施打科興疫苗，今晨在家中被家人發現他昏迷不醒，緊急將他送至聯合醫院急症室，但還沒來得及送入病房，三月八日就已在急症室離世。初步解剖發現他本身患有嚴重的冠心病，引致肺水腫後死亡，因此委員會初步認為該男子的死亡與疫苗接種並沒有直接關係。

4.一名70歲女子，本身患有高血壓及退化性膝關節炎。她今天早上出現氣喘，中午在家中暈倒，送往廣華醫院搶救無效，於今日下午證實死亡。根據死者家屬提供的資料，她曾於三月二日在九龍灣體育館社區疫苗接種中心接種科興新冠疫苗。初步解剖發現她本身患有嚴重的冠心病，引致心肌梗塞及肺水腫後死亡，因此委員會初步認為該女子的死亡與疫苗接種並沒有直接關係。

5. 一名早前於三月七日公布在明愛醫院深切治療部接受治療的80歲男子，及後轉送瑪嘉烈醫院深切治療部接受進一步治療，今日下午因缺血性腸道疾病離世。專家委員會得悉有關個案並會待取得解剖報告後會進行因果關係評估。 ( CASE 14 )

6. 一名早前於三月十一日公布在廣華醫院深切治療部接受治療的67歲男子，於今日下午離世。本身患有糖尿病、高血壓及高血脂症。他在廣華醫院接受治療，延至三月十三日死亡。初步解剖發現他本身患有嚴重心血管疾病，可引致心臟衰竭及心律不正後死亡，因此委員會初步認為該男子的死亡與疫苗接種並沒有直接關係. ( CASE 42 )

7. 涉及一名63歲男子。他在北區醫院接受治療，延至三月十四日離世。專家委員會得悉有關個案並會待取得解剖報告後會進行因果關係評估。該宗個案涉及一名66歲男子，本身患有糖尿病、高血壓及高血脂症。他於今日早上被發現在車內暈倒，送往雅麗氏何妙齡那打素醫院搶救無效證實死亡。根據資料，他曾於入院前三日（即三月十六日）在龍琛路體育館社區疫苗接種中心接種復必泰新冠疫苗，他在接種後逗留在接種中心觀察期間並沒有不適紀錄。

8. 涉及一名66歲男子，本身患有糖尿病、高血壓及高血脂症。他於今日早上被發現在車內暈倒，送往雅麗氏何妙齡那打素醫院搶救無效證實死亡。根據資料，他曾於入院前三日（即三月十六日）在龍琛路體育館社區疫苗接種中心接種復必泰新冠疫苗，他在接種後逗留在接種中心觀察期間並沒有不適紀錄。

P2/2

68. 一名 40 歲男子到元朗體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到心悸及噁心，無須留院。

69. 一名 63 歲男子到教育局九龍塘教育服務中心社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸口不適，無須留院。

70 . 一名 66 歲女子到香港中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現手部變紅及血壓上升，無須留院。

71. 一名 30 歲女子到曉光街體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到血管迷走神經性昏厥，無須留院。

72. 一名 61 歲女子到曉光街體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及頭痛，無須留院。

73. 一名 48 歲女子到林士德體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及左上肢乏力。她於上午 11 時 25 分被送往瑪嘉烈醫院，情況穩定。經治療後，她不遵從醫生勸告自行出院。

74.一名 64 歲女子到林士德體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，有出疹情況，無須留院。

75. 一名 36 歲女子到九龍灣體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩，無須留院。

76. 一名 63 歲女子到中山紀念公園體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及胸口痛，她不遵從醫生勸告自行出院。

77. 一名 63 歲女子到香港中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及噁心，無須留院。

78. 一名 54 歲女子到香港中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，左手臂感到麻痺，無須留院。

79. 一名 61 歲男子到荔枝角公園體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現中風情況留院觀察。

80. 一名 35 歲女子到香港中文大學醫院社區疫苗接種中心接種疫苗後，左手臂出疹、氣促及嚴重過敏反應，留院觀察。

81. 一名 64 歲女子到元朗體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，咀唇出現腫脹情況，無須留院。

82. 一名 52 歲男子接種科興疫苗後，出現過敏反應，留院觀察。

83. 一名 41 歲女子接種科興疫苗後，有出疹情況，無須留院。

84. 一名 67 歲女子接種科興疫苗後，感到暈眩及左手麻痺，無須留院。

85. 一名 72 歲女子接種復必泰疫苗後，感到暈眩，無須留院。

86. 一名 46 歲男子接種復必泰疫苗後，有敏感情況，無須留院。

87. 一名 66 歲女子接種復必泰疫苗後，感到心悸及有發燒情況，留院觀察。

88. 一名 52 歲男子接種科興疫苗後，有出疹情況，無須留院。

89. 一名 36 歲男子接種復必泰疫苗後，感到暈眩、心悸及血壓上升。他於下午 4 時 18 分被送往威爾斯親王醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

90. 一名 68 歲男子接種復必泰疫苗後，感到暈眩及心悸。他於下午 4 時 33 分被送往威爾斯親王醫院，情況穩定。經治療後，留院觀察。

91. 一名 49 歲男子接種復必泰疫苗後，左腳麻痺。他於下午 4 時 24 分被送往伊利沙伯醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

92. 一名 59 歲男子接種復必泰疫苗後，雙腳麻痺。他於下午 7 時 10 分被送往伊利沙伯醫院，情況穩定。經治療後，他不遵從醫生勸告自行出院。

93. 一名 25 歲男子接種復必泰疫苗後，感到胸口不適及噁心。他於下午 8 時 21 分被送往伊利沙伯醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

94. 一名 50 歲女子接種科興疫苗後，感到胸口不適。她於下午 4 時 31 分被送往廣華醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

95. 一名 40 歲男子接種復必泰疫苗後，出現高血壓及感到暈眩。他於下午 7 時 12 分被送往北大嶼山醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

96. 一名 44 歲男子接種復必泰疫苗後，有敏感情況，留院觀察。

97. 一名 31 歲男子接種復必泰疫苗後，失去知覺，留院觀察。

98. 一名 35 歲男子接種復必泰疫苗後，出現抽搐。他於上午 9 時 54 分被送往博愛醫院，情況穩定。經治療後，他不遵從醫生勸告自行出院。

99. 一名 64 歲女子接種復必泰疫苗後，出現高血壓、感到暈眩及左手臂乏力。她於下午 12 時 13 分被送往博愛醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

100. 一名 60 歲女子接種復必泰疫苗後，左手臂麻痺。她於下午 7 時 48 分被送往博愛醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

101. 一名 64 歲女子接種復必泰疫苗後，出現高血壓、感到暈眩及左手臂乏力。她於下午 8 時 18 分被送往博愛醫院，情況穩定。隨後轉送到屯門醫院，經治療後，無須留院。

102. 一名 50 歲男子接種復必泰疫苗後，出現胸部不適。他於上午 11 時 45 分被送往廣華醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

103. 一名 45 歲男子接種復必泰疫苗後，出現心悸及感到胸部不適。他於下午 6 時 57 分被送往廣華醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

104. 一名 36 歲男子接種復必泰疫苗後，有出疹情況。他於下午 2 時 04 分被送往仁濟醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

105. 一名 49 歲女子接種復必泰疫苗後，出現心悸。她於下午 3 時 29 分被送往仁濟醫院，情況穩定。經治療後，她不遵從醫生勸告自行出院。

106. 一名 82 歲女子接種復必泰疫苗後，出現藥物敏感。她於下午 5 時 20 分被送往仁濟醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

107. 一名 46 歲女子接種科興疫苗後，感到暈眩及出現高血壓。她於下午 5 時 04 分被送往威爾斯親王醫院，情況穩定。經治療後，她不遵從醫生勸告自行出院。

108. 一名 70 歲女子接種科興疫苗後，感到頭痛及出現高血壓。她於下午 5 時 07 分被送往威爾斯親王醫院，情況穩定。經治療後，留院觀察。

109. 一名 33 歲女子接種科興疫苗後，感到暈眩。她於下午 6 時 26 分被送往瑪嘉烈醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

110. 一名 47 歲男子接種復必泰疫苗後，懷疑出現血管迷走神經性昏厥。他於上午 11 時 10 分被送往北區醫院，情況穩定。經治療後，留院觀察。

111. 一名 26 歲女子接種復必泰疫苗後，出現疫苗敏感。她於下午 8 時 18 分被送往北區醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

112. 一名 17 歲男子接種復必泰疫苗後，感到腹痛及失去知覺。他於上午 11 時 15 分被送往仁濟醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

113. 一名 69 歲男子接種復必泰疫苗後，感到頭痛。他於上午 11 時 47 分被送往威爾斯親王醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

114. 一名 62 歲女子接種復必泰疫苗後，感到暈眩、噁心及血壓上升。她於下午 12 時 03 分被送往威爾斯親王醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

115. 一名 66 歲男子接種復必泰疫苗後，感到暈眩及血壓上升。他於下午 12 時 22 分被送往威爾斯親王醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

116. 一名 60 歲女子接種復必泰疫苗後，感到胸部不適及血壓上升。她於下午 1 時 42 分被送往北大嶼山醫院，情況穩定。經治療後，留院觀察。

117. 一名 56 歲女子接種復必泰疫苗後，感到暈眩。她於下午 2 時 06 分被送往廣華醫院，情況穩定。隨後轉送到伊利沙伯醫院，經治療後，無須留院。

118. 一名 64 歲女子接種復必泰疫苗後，出現呼吸急促、出疹、發燒及感到痕癢。她於下午 4 時 10 分被送往基督教聯合醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。

119. 一名 31 歲男子接種科興疫苗後，出現血管迷走神經性昏厥。他於下午 7 時 48 分被送往瑪嘉烈醫院，情況穩定。經治療後，他不遵從醫生勸告自行出院。

120.一名 44 歲女子接種科興疫苗後，感到左半身麻痺。她於下午 8 時 18 分被送往瑪嘉烈醫院，情況穩定。經治療後，她不遵從醫生勸告自行出院。

121. 一名 61 歲男子接種科興疫苗後，血壓上升。他於下午 8 時 32 分被送往瑪嘉烈醫院，情況穩定。經治療後，無須留院。